<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>QQ空间 on BoilTask's Blog</title><link>https://boiltask.com/categories/qzone/</link><description>Recent content in QQ空间 on BoilTask's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 20:20:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://boiltask.com/categories/qzone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>悼念亲爱的爷爷</title><link>https://boiltask.com/qzone/1728044081/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 20:20:00 +0800</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1728044081/</guid><description>&lt;p>人常说，时间是抚平伤痛的良药。最近的事情就发生的挺多的，凸显出时间过得非常快。亲人离去，无疑是给所有人心口上刺了一刀。而时间如微风，时不时地吹得伤口隐隐做痛。在做一件不相关的事情的时候，突然脑海浮现一处画面，不自觉地又回想起很多事情。&lt;/p>
&lt;p>总感觉应该写得什么，但一开始动手，又不知道从哪开始。虽然知道这辈子总有这天，但爷爷真得离去时，内心却总难以释怀。二十多年的时光，足够在心中种下许多难以淡忘的回忆。&lt;/p>
&lt;p>爷爷是一名老教师，从事教育43年，教书育人成为他最为看重的事情。乡下教师工作环境自然也比不上城里，不过爷爷也尽其所能，为学生们答疑解惑，培养出了一代代的栋梁之才。&lt;/p>
&lt;p>小时候，爷爷有一次把我带到他工作的学校。一个破旧的自行车，沿着乡间小路骑了好久，到地方把我放到了办公室，然后他去教室上课。怎么说呢，漫长的道路、破旧的校园、无聊的教室，对我可能算不上什么有趣的经历，但是爷爷坚持了数十载时光。&lt;/p>
&lt;p>爷爷说话不喜欢别人插话，一有人说小话，总得把人的话按住才能继续说。我常说爷爷这算职业病，可惜以后大抵是没机会说起了。&lt;/p>
&lt;p>爷爷退休也有段时间了，离开了讲台也没离开教育事业。对家中尚未成年的孩子们，爷爷言传身教，每有机会便给我们传递刻苦学习、艰苦奋斗、团结友爱的精神。爷爷自己也是这么做的，团结家人帮助邻里。他曾说：“人要勤劳要善良，谁有困难咱就帮。不图名来不图利，只要有个好心肠”。当时国家补贴乡村教师，爷爷不辞辛劳，为15名民师证明身份。奔波数月，帮助这些教室落实了国家政策，得到了周围人的称赞。&lt;/p>
&lt;p>爷爷是位老教师，也是位老农民。家里没有条件，自己想尽一些办法培养子孙后代。辛劳了一辈子，自己吃苦受罪，都是为了孩子孙子能茁壮成长。后面慢慢地，各家的生活都安稳下来，本该安详晚年生活的。爷爷也不舍得吃穿玩乐，拿着退休金自己确没什么花销。每有机会，就补贴给还在上学的孩子们。爷爷给考上大学的孩子每人一万元，还小的弟弟妹妹都准备了。很难想象，爷爷是怎么攒下的这些。从中，也能感受到爷爷对我们的爱护与期待。&lt;/p>
&lt;p>作为长孙，比起弟弟妹妹们又多了几年的回忆。印象最深的，是每逢过年都回老家爷爷奶奶那一起团圆守岁。除夕做一桌子菜，大大小小的聚在一起，说说话逗逗小孩，讨论讨论联欢晚会的节目，就是我对过年的童年回忆。后面考虑老家条件差，把爷爷奶奶接到城里了，也方便大家能日常看望。过年也就没在老家吃饭了，年味也少了许多。&lt;/p>
&lt;p>爷爷奶奶偶尔会兴起做几句诗，有时间了把这些誊抄到本子上，这些年也攒下了几十首。爷爷给写下了一篇前言，现在读起来也能感受到爷爷的心情。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_1.png"
width="450"
height="800"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_1_hu6198676832940996117.png 480w, https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_1_hu16877266169710856469.png 1024w"
loading="lazy"
alt="爷爷奶奶的诗集"
class="gallery-image"
data-flex-grow="56"
data-flex-basis="135px"
>&lt;/p>
&lt;p>1.春节有感&lt;/p>
&lt;p>风风雨雨几十年，过去日子如黄连。&lt;/p>
&lt;p>现在生活赛蜜甜，争取活到一百年。&lt;/p>
&lt;p>注：2016年2月正当全家人欢度春节时，刚好是爷爷奶奶结婚五十年。&lt;/p>
&lt;p>24年过年的时候，一凡来永城做客。家里准备去饭店聚一聚，爷爷奶奶很高兴。前一天，爷爷掏出来第二天准备讲话用的小诗给我看。&lt;/p>
&lt;p>38.热烈欢迎&lt;/p>
&lt;p>一凡来到咱家园，全家高兴笑开颜。&lt;/p>
&lt;p>祝福大家身体好，幸福美满万万年。&lt;/p>
&lt;p>第二天一念，大家鼓掌欢呼，奶奶也不甘示弱献唱念了一首。&lt;/p>
&lt;p>39.吉祥如意&lt;/p>
&lt;p>孙女来了我高兴，全家老少把她迎。&lt;/p>
&lt;p>欢天喜地摆酒宴，吉祥如意到永远。&lt;/p>
&lt;p>爷爷说奶奶这小学没毕业的文化，现在能随口成章可不简单。&lt;/p>
&lt;p>40.知书达理&lt;/p>
&lt;p>范秀英来不简单，用心作诗好多篇。&lt;/p>
&lt;p>文化知识有点浅，知书达理美名传。&lt;/p>
&lt;p>一时间，欢笑声遍布宴席，不曾想爷爷的诗作停留在了40。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_2.png"
width="780"
height="284"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_2_hu6852241524434709293.png 480w, https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_2_hu14765677410076534273.png 1024w"
loading="lazy"
alt="席间照片"
class="gallery-image"
data-flex-grow="274"
data-flex-basis="659px"
>&lt;/p>
&lt;p>初一得知爷爷检查身体不好，我还在劝我妈说哪能那么严重，数个月过去最后确成了这样。可能病情也随着我爷爷的节俭种下了因，有点小毛病不愿意打扰大家。年前便有些食欲不振，说着大过年的不影响大家心情，也没去医院检查。最后终于是元宵节，才去了趟医院，谁能想到一个好几年的结石，最后能演变成了这么棘手的癌症。&lt;/p>
&lt;p>于是全家人的心思都为之所牵挂，爸爸妈妈、叔叔婶子、姑姑姑父，还有几个小辈，都在想尽办法让爷爷能延续一些时光。可惜天不遂人愿，只能说科学技术还有发展空间。五一放假的时候，爸爸安排了一起照个照片，现在也成为了一家人的回忆。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_3.png"
width="780"
height="516"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_3_hu2428433575591538356.png 480w, https://boiltask.com/qzone/1728044081/image_3_hu9524445729369271157.png 1024w"
loading="lazy"
alt="全家福"
class="gallery-image"
data-flex-grow="151"
data-flex-basis="362px"
>&lt;/p>
&lt;p>爷爷乐观开朗，一直积极地配合治疗。即使到后期病痛已经难以抵抗，也让我们安心工作学习，他会努力和病魔作斗争。为了安慰我们，还时常地说个玩笑来活跃气氛。去看望时的最后一次聊天，爷爷还在让该上班上班，该上学上学，没啥通知不需要来，不希望给我们找麻烦。&lt;/p>
&lt;p>再回去，爷爷已经难以出声了，留下最后的气力看我们一眼。&lt;/p>
&lt;p>2024年9月4日20点14分，爷爷永远离开了我们，享年77岁。&lt;/p>
&lt;p>纵有再多遗憾，往事种种也只能留在心中了。即使离去，爷爷的教诲和精神也将陪伴着我们。一家人也将铭记爷爷的遗愿，经营好自己的生活，愿爷爷在天堂安息，相信未来您也会护佑着我们继续向前。&lt;/p>
&lt;p>欧阳天&lt;/p>
&lt;p>2024年10月4日&lt;/p></description></item><item><title>论贾宝玉的心路历程</title><link>https://boiltask.com/qzone/1525667602/</link><pubDate>Mon, 07 May 2018 04:33:53 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1525667602/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>早便计划为《红楼梦》写点什么，特别是在上完第一次《红楼梦鉴赏》课后，又把红楼梦原著及一些周边作品（电视剧、书评等）看了一遍。但适逢近些日子自己的思想也有着很大的波动，而且随着课程的进行也有着新的体会。于是写一段感觉不满意或是又若有所思便断了下来，过些时间再看时，又感觉过往论点有所偏差，因此这一拖又是好久。不过，正是在这个过程中，我似乎又突然明白了贾宝玉的心路历程。&lt;/p>&lt;span class="cite">&lt;span>― &lt;/span>&lt;span>题记&lt;/span>&lt;cite>&lt;/cite>&lt;/span>&lt;/blockquote>
&lt;p>开辟鸿蒙，谁为情种？都只为风月情浓。奈何天，寂寥时，试遣愚忠。因此上演出这悲金悼玉的“红楼梦”。&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p>
&lt;p>一曲红楼几多梦，《红楼梦》作为一部流传至今仍散发出文化内涵与思想底蕴的作品，其不光有着巨大的史料价值、文学价值，甚至还可以从中领悟到深刻的哲学思想。也因此，很多人对《红楼梦》的印象会停留在这是一本枯燥乏味、满载之乎者也的古代言情小说。然而细读下来，这本“批阅十载，增删五次”的小说，虽满载头衔，却平易近人；虽满纸荒唐，却引人深思。抛去其中对文学、文化的思考，只看对情节的把握与人物的塑造，也可堪称一绝。蕴含其中的，不光是老学究们的考证，也是一些“少年维特的烦恼”。&lt;/p>
&lt;p>“无才可去补苍天，枉入红尘若许年。此系身前身后事，倩谁记去作奇传”。以男主角贾宝玉的成长来看，很多人认为宝玉太过花心以至到处沾花惹草。在第二回《贾夫人仙逝扬州城冷子兴演说荣国府》中，我们便可以借冷子兴之口看出大多数世人对周岁抓阄便认准“脂粉钗环”，后又说出“女儿是水做的骨肉，男子是泥做的骨肉。我见了女儿便清爽，见了男子便觉浊臭逼人”的贾宝玉的一般看法——“你道好笑不好笑？将来色鬼无疑了！”。虽然后有贾雨村为之辩解，但终归逃不出“公候”二字。&lt;/p>
&lt;p>前段时间翻到高中的笔记，竟也提到了这一段。当时我的理解是贾宝玉认为世人对男子的要求较高，男人身上与生俱来便有着一些世故，换做女子去做同样的事反倒显得单纯。现在想来这还是片面的，宝玉所生活的时代恰恰是一个世俗对女子所偏见的时代。甚至在当今社会，我们对女子的要求虽无三从四德，却也绝谈不上平等。以一个大学生（高中生）的角度，可能对周围的女同学还体会不深，不过从生活与文化的熏陶之中，却也不难以发现这一点。举例说明，在大多数家庭，过年往往都是女方在婆家忙活。旁人若见一个女子出嫁后仍“赖”在娘家，恐怕不免传出闲言碎语。所以宝玉能发出此言，可能恰恰是由于弱化了女子与男子在世俗中地位的不同。当然，宝玉的行为虽似古怪，却终究是有其产生的道理的。&lt;/p>
&lt;p>可能受86版电视剧的影响，人们对宝玉的第一印象是与成人无异。然而尽管存疑，但我们探讨《红楼梦》时仍需明白，这是一部“少年少女那些事”。在这里需要特别指出的是，红楼梦中素有“真事隐去，假语村言”，甚至书中细节考究起来可能会略有矛盾，这也给我们探究红楼中人具体年龄带来了困扰。如今我们只能从脂批本和书中情节之间的关联来大致做出猜想。不过毫无疑问的，宝玉起初的行为绝不是一个成年人的思维，而是作为一个孩童式的表达。任何人都有一个生理和心理的成长和发展的过程，贾宝玉的人格形成也有着这样的过程。&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>因此我们是不能用太成人的眼光与看待他们的故事的，试想身边这些十岁的少年少女，恐怕我们会对这本书有着新的理解。考虑到这一层，我们便可以选取一些片段逐步来分析宝玉的其人其事。&lt;/p>
&lt;p>一、这个妹妹我曾见过的&lt;/p>
&lt;p>这句话出自原著第三回《托内兄如海荐西宾 接外孙孟母惜孤女》，是宝玉初见黛玉时言论。正是在这一回里宝玉初登场，作者也没吝啬笔墨，集大量辞藻去“批判”贾宝玉。作者称之为“纵然生得好皮囊，腹内原来草莽”与“天下无能第一，古今不肖无双”。能被如此形容的主角，想必也是古今也是鲜有。&lt;/p>
&lt;p>就是这个“潦倒不通庶务”的“混世魔王”，在见到黛玉的第一面说出了进人看到都为之经典的一句“撩妹经典”：“这个妹妹我曾见过的……虽没见过，却看着面善，心里倒象是远别重逢的一般。”之后两人闲聊之中，宝玉的一言“除了《四书》，杜撰的也太多呢。”，可谓是一语道尽其内心对功名文章的不屑。&lt;/p>
&lt;p>在这里我们重点来分析一下后面宝玉摔玉这一桥段，因为在往常看来，我们可能更倾向于这体现了宝玉对世俗的不羁态度。不过想想原文中年龄的描述，此时的宝玉应该是不满十岁的（由第三回可知其比黛玉大不几岁，而黛玉丧母之时原文中有具体描述为六岁，故而推知）。放在当今社会，一个几岁的孩子可能刚上小学没几年，偶然一次心里不高兴把自己的玩具摔了，我们会去联想到他对这个社会产生抵触情绪吗？恐怕我们也只会一笑了之吧。所以在我看来，宝玉摔玉这件事恐怕并不需要解读得太过严重。&lt;/p>
&lt;p>我们分析一下当时宝玉的心理。自己衔玉而生，家里人都引以为奇并无比珍重这块玉石。然而这块玉对自己又有何用呢？正像宝钗所言，“沉甸甸的，有什么趣儿？”。所以反倒宝玉自己并没有感受到这块玉有多么得重要，甚至某种意义上来说，家人对玉的关注影响到了家人对自己本身的关注，那就不妨找个理由闹上一场了。&lt;/p>
&lt;p>摔玉事件也着时吓到了黛玉，晚上还在闺房中伤心流泪，引得袭人安慰了一番。绛珠仙草以泪还恩，在这里也开始有所体现。&lt;/p>
&lt;p>二、到如今回头试想真无趣&lt;/p>
&lt;p>这是第二十二回《听曲文宝玉悟禅机 制灯谜贾政悲谶语》中宝玉在听过为宝钗生日所点的《山门》后，填的一只《寄生草》中的一句。在这一回中，我才第一次感觉到贾宝玉好像有点不一样的。在此之前，我对贾宝玉的直观感受是这是一个迷恋于姐妹之间的富家公子。但这一回画风突变，贾宝玉从一个整天耍着“精致的淘气”、“撩妹达人”的形象，突然转变成了一个悟道之人。人说世上存在由情入道，也是最难而最特别的一种方式，这也给后人推测的宝玉出家的结局作出了一定的解释。&lt;/p>
&lt;p>回顾本回，这一篇的内容不可谓不丰富，且不论本回后半部分的谶语，只单看宝玉悟禅机一事。先是宝钗给宝玉提到的“赤条条来去无牵挂。哪里讨烟蓑雨笠转单行？一任俺芒鞋破钵随缘化！”，再有黛玉对众人玩笑自己像戏子的不满，继而引起湘云的不快。作为宝玉，在心系黛玉又关心湘云的情况下，接连遭受到自己所珍视的两个妹妹的脸色，也难过自己会生出一些不一样的情绪来。&lt;/p>
&lt;p>在此之前，宝玉内心一直感觉自己是和众姐妹一起的，虽然和以父亲为代表的官僚作风为敌，但倒了内心还有所归宿。可是经过这一系列的事情，宝玉又发觉姐妹们也不是那么的团结友好。因此宝玉说出了，“什么‘大家彼此’？他们有‘大家彼此’，我只是赤条条无牵挂的！”。&lt;/p>
&lt;p>那作为一个富有诗书的文人难过时候应该怎么办呢？当然是奋笔写东西啦，把自己的内心所想变为高雅的文字，不仅能抒发自己的感情，也可以留下来一些情感的记录。想到这里，其实便意识到为什么有时候很理解贾宝玉，毕竟作为一名理工科的男生，还是很羡慕这种有话便可以寄托给文字的天赋。&lt;/p>
&lt;p>“从前碌碌却因何？到如今回头试想真无趣！”，有时候我也在想，如果宝玉在悟到碌碌却因何之后，选择不再沉迷脂粉，而是选择做一些“功名文章”，那么红楼梦还会是一场悲剧吗？可惜，贾宝玉终究是贾宝玉，离了姐妹，就能“真有趣”了吗？恐怕也不尽然。&lt;/p>
&lt;p>三、不知将来葬我洒泪者谁&lt;/p>
&lt;p>悟道之后，第三十六回《绣鸳鸯梦兆绦芸轩 识分定情悟梨香院》中宝玉的“不知将来葬我洒泪者谁”，则更是体验出了宝玉的孤独感。纵使周围玩伴看似众多，却不知谁在是真正与自己志同道合之人。&lt;/p>
&lt;p>在这一回中，我们见到了宝钗与宝玉的志不同不足为谋。甚至于宝玉说出了“好好的一个清净洁白的女子，也学的钓名沽誉，入了国贼禄鬼之流”，这种不顾及宝钗颜面的话，从而我们开始能切身体会到黛玉与宝玉的那种互为知己之情。&lt;/p>
&lt;p>而宝玉发出“不知将来葬我洒泪者谁”也是有所前因的。在这之前，因袭人与宝玉开玩笑说自己要走。二人谈论到“人活百年，横竖要死”，宝玉兴起便也发出自己的看法。古人常说“文死谏”“武死战”，这也是我们今人所为之京津乐道的。宝玉确认他们都是沽名钓誉，不知君臣大义之辈。继而宝玉表达出了自己对待死亡的看法：“比如我此时若果有造化，趁着你们都在眼前，我就死了，再能够你们哭我的眼泪，流成大河，把我的尸首漂起来，送到那雅雀不到的幽癖去处，随风化了，自此再不托生为人，这就是我死的得时了。”。可见宝玉对死亡的追高追求还是能收到自己所珍重之人的关心，然后能逃避自己所不屑之人的注意，这也就实现了宝玉的抱负。&lt;/p>
&lt;p>我们从中其实可以体会到宝玉的一种归属感，他其实也是想要“功成名就”，只不过他所希望更多的是身边的这些“脂粉佳人”。&lt;/p>
&lt;p>让宝玉又一次“怀疑人生”的是梨香院中十二女孩中的玲官，也就是那个前文所述被玩笑眉眼像林妹妹的小戏子。原文中也说过宝玉“因素昔与别的女孩子玩惯了的，只当玲官也和别人一样”，可以理解宝玉此时的心情，更何况这个小戏子还和黛玉长得相像。然而真的可以“和别人一样”吗？“玲官见他坐下，忙抬起身来躲避。”，又说“嗓子哑了，前儿娘娘传进我们去，我还没有唱呢。”。宝玉心里很显然是一种羞愧和紧张，“从来未经过这样被人弃厌，自己便讪讪的，红了脸，只得出来了。”而药官告诉宝玉，只等蔷二爷来了叫她唱便必唱得。从第三十回《宝钗借扇机带双敲椿龄画蔷痴及局外》中，读者可以发现玲官是心系贾蔷的。而后蔷二爷真的过来了，宝玉看二人的“打情骂俏”也“不觉痴了”。&lt;/p>
&lt;p>被一个在自己与林妹妹等人等同的女子拒绝，又见她与另一名男子关系如此和谐，也难过宝玉会心生惆怅。宝玉此时也难得同意了老爷的看法，承认老爷说自己“管窥蠡测”。宝玉也悟出了“昨夜说你们的眼泪单葬我，这就错了。看来我竟不能全得。从此后，只好各人得各人的眼泪罢了”。&lt;/p>
&lt;p>“不知将来葬我洒泪者谁”与黛玉《葬花词》中“侬今葬花人笑痴，他年葬侬知是谁”有异曲同工之妙。恰巧此时黛玉也在身旁，不过黛玉却没有把这话接过去，而是不便多问换了一个话题。我认为黛玉此时的反应正是表达了黛玉是很懂宝玉的想法的，不然若让黛玉接着这个话题聊下去，甚至说一句“我肯定心系于你”也不恰当。宝玉也没有继续谈论这个话题，我们还是可以体会到二人之间的小默契的。&lt;/p>
&lt;p>四、始信黄土隆中，女儿命薄&lt;/p>
&lt;p>晴雯是我个人非常喜欢的一位角色，虽说“晴为黛影”，但晴雯本身也有着黛玉不一样的色彩。晴雯比起黛玉更多了一份活泼，一幕晴雯撕扇，也让读者感受到这样一位女子的魅力。然而，“霁月难逢，彩云易散”，到底晴雯因为丫鬟身份而遭受诽谤，最终殒命怡红院外。&lt;/p>
&lt;p>贾宝玉生平最怕写一些有固定格式的文章，然而此次却出奇地写出了一篇精彩的诔文，这便是《芙蓉女儿诔》。文中最为人所熟知的，恐怕应属“岂道红绡账里，公子情深；始信黄土陇中，女儿命薄”。不仅是这两句直指“公子”与“女儿”，也因后文中黛玉与宝玉谈论过这两句。&lt;/p>
&lt;p>《芙蓉女儿诔》的出现已是红楼梦的第七十八回《老学士闲征姽媜词 痴公子杜撰芙蓉诔》（一说为《老学士闲征姽婳词　痴公子杜撰芙蓉诔》），我们知道目前公认原作为前八十回，此时已近尾声。除去一早便离世的秦可卿，晴雯之死，开启了《金陵十二钗》正册、副册、又副册女子的归宿。有人不理解为什么宝玉会为晴雯写下一篇《芙蓉女儿诔》，而当黛玉去世时却好像毫无作为。这当然一方面是黛玉去世之时已是后四十回，我们无从简单原作者如何安排。况且已经有了一篇为“芙蓉女儿”作的诔文，也无需再来一遍。但我们分析起来也可以理解，宝玉的《芙蓉女儿诔》可能更多的还是有一丝卖弄文采之意。尤其在后一回开始之时与黛玉探讨，宝玉也“笑答道”：“原不过是我一时的玩意儿，谁知被你听见了。”。后来二人又咬文嚼字，商议出“茜纱窗下，我本无缘；黄土陇中，卿何薄命”，这一句放在当时的情境下，也可以说是假若黛玉去世，宝玉用这一句来奠念。因此“黛玉听了，陡然变色”，可能黛玉也发觉这句话有所不妥吧。这时大概已经出了为晴雯祭奠的情感，而开始了二人的沟通。&lt;/p>
&lt;p>我们可以猜想宝玉此时是何种心情，面对一个自己所爱之人，他可能也不想黛玉看见自己为另一个女子太过哀伤。在失去众多姐妹以至怀疑人生之时，所幸宝玉终于意识到了黛玉对自己的意义。那是纵使离开群芳之后仍能有一人为伴的欣喜，那是世人皆不解我唯有一人能懂我之真心的感动，那是舍世界愿为伊人一生的希冀。可惜，个人的力量在世俗的庞然大物下略显单薄，更何况贾宝玉内心又太过软弱。&lt;/p>
&lt;p>可能很多人无法理解贾宝玉为何能“百花丛中过，片叶不沾身”（当然这属于广义的，和贾宝玉有实质关系的女子，甚至推测有过的男子也是存在的）。我认为这其中的本质原因是贾宝玉从始至终都不是为了色欲（甚至可以说是爱情）才去接近一个女子的。无论宝玉爱吃胭脂，或是喜爱与姐妹丫头们嬉戏玩耍，都源自于内心对美丽事物的向往。这也是我愿意相信宝玉与蒋玉函可能真的有一定关系的原因，因为琪官此时象征着美好，而无关性别。当抛开性去思考贾宝玉的所作所为，我们不难看出宝玉只是单纯地想接近于这些美好。只不过用后来人的眼光来看，宝玉并没有能力去保护这些美好。&lt;/p>
&lt;p>想起张爱玲平生所言有“三大恨”：一恨海棠无香；二恨鲥鱼多刺；三恨红楼未完。虽然广为流传的高鹗所续后四十回补完了红楼梦的结局，却被称之为狗尾续貂。确实，后文与前文的精妙之处可谓天渊之别。作为计算机专业的一名学生，也曾在网上看到一篇用人工智能与深度学习技术分析红楼梦前八十回与后四十回的论文。得出的结论就是，两者画风截然不同，可以预见的是如果前八十回按照后文一般撰写，那红楼梦也不可能传为经典了。&lt;/p>
&lt;p>红楼梦作为一本文学史上的重要著作，确是一本没有结局的小说。本来作为情节取胜的小说这一文体，能在缺少结局的情况下得到如此高的评价，也从另一方面体现了其内蕴的深厚。这可能就是一种残缺美吧，它把红楼这幅人生画卷带给读者，又把下卷的白纸留给读者自己绘制。&lt;/p>
&lt;p>不过话虽如此，到了我们无从得知宝玉的结局如何。可能作为计算机领域的一员，未来或许希望根据前文内容通过建立语法树，借由计算机推测出原版结局云云。但对每个人来说或许也不是那么重要了，因为每个人心中早已有了自己的“贾宝玉”。&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>《红楼梦》，曹雪芹&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2">
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://blog.sina.com.cn/s/blog_6755590d0102va0e.html" target="_blank" rel="noopener"
>《贾宝玉的年龄推断》，文哲&lt;/a>&amp;#160;&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div></description></item><item><title>不知道是不是在空间的最后一篇日志呢</title><link>https://boiltask.com/qzone/1514738005/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 16:33:45 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1514738005/</guid><description>&lt;p>发现上个发的日志竟然已经是去年招新结束后发的，一年时间又过去了…确实似乎周围人发的日志也越来越少了，很多事情说说里发一下也基本够了。不过对于这种写之前就知道会写很多的来说，日志可能会更好一些，估计大概也赶不上2017最后一班车了，就当做2018的开端吧。&lt;br>
再往前的一篇也是关于ACM的，本来今年之前的几场区域赛打完就想打个日志记录一下的，然而确实还有些遗憾吧，实在是提不出来兴致写东西。昨天的生日本来也准备做个总结，结果也是突然没有心情，感觉今年不趁着元旦写点什么，后面可能再也不会写了，所以能留下点什么还是留下点吧。&lt;br>
先来看ACM吧，很遗憾并没有完成去年的目标，可见老天还是很公平的，好运不会一直眷顾。犹记得去年侥幸得到铜奖之后的欣喜，今年得到铜奖却毫无感觉。毕竟又是一年过去了，最终还是没能为我校拿到第一枚区域赛银牌，祝愿后面的学弟学妹们能继承历代学长学姐的遗志吧。&lt;br>
其余的来说，自己在之前也订过一些20岁之前的小目标，本来阳历生日的时候还想还没20岁我还有时间。不过阴历生日也过了，就没办法啦得承认自己20岁了。&lt;br>
首先说自己想要20岁之前靠专业知识挣得第一桶金，不知道算不算完成了。强行算完成的话，真能说是挣的就算是给谷歌当了一年的广告狗吧，也算挣了几十块美金，虽然一直没收到验证的邮件，不知道发到哪里去了。&lt;br>
再来说想要做个游戏，嗯…QT消消乐不知道算不算哎。自己还是太懒，说要学unity，结果干了几天又不想动了。还是缺乏动力吧，没有人来逼迫一把，毕竟QT也是差不多的东西，被老师逼得也速成了。&lt;br>
嗯…女朋友…那行吧…算是没毛病的完成一件事情了，立了一两年的flag了…&lt;br>
平均一年发一篇日志哎，不过随着时间流逝，每一次写日志都有可能是最后一篇，谁能说得准呢。行啦，写着写着又不想写了，感觉这是好事，说明也没憋多少话吧，有地方倾吐总是好的。&lt;br>
再立点2018年的flag呗，虽说在这种地方立大概率会被打脸。&lt;br>
首先2018年又是人生中重要的一年，后面的好多事应该在这一年都会有所分晓。&lt;br>
不行，不能立flag，悄悄想一想目标与希望就好了，说出来就不灵了。&lt;br>
就这样吧，想到新的再来更新，虽然估计也不会更新了，前几年的还没补完呢，嘻嘻。&lt;br>
总之，努力做好之前做得不是很好的那些事，尝试之前没做好的那些事，大家2018继续共勉。&lt;/p></description></item><item><title>招新之后写给圣诞节的ACM小石榴</title><link>https://boiltask.com/qzone/1482685222/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 17:00:54 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1482685222/</guid><description>&lt;p>虽然这篇日志发出的时候，圣诞节已经过了，但总感觉在这个满世界苹果的节日配上小石榴很酷，虽然之前一直没用过这个称呼。&lt;br>
圣诞节能在机房坐一下午，或许还很痛苦很焦灼地做题，想想也是个难忘的回忆。虽然是在群里讲题目出的有些难度，但我认为我内心最多把难度从简单升级为不难。毕竟，说的招新招新，从暑假一直说到了寒假。&lt;br>
当看到一个作为C语言基础题的B题一半人不会的时候，尤其是看到隔壁友校新生赛几百个人规模的时候，当想到水平不够都没法和别人玩的时候，确实内心还是很难受的。&lt;br>
记得大一临近暑假的时候，越发感觉到了ACM靠某一个学生是很难把一个学校的水平提升上去的。大概从那个时候就开始想，有机会的话我会好好带下一届学弟学妹的。&lt;br>
暑假里面找时间研究OJ，经过几次通宵总算有了雏形，然后php js什么的一通乱学，也是把界面改的面目全非了（我应该是想表达褒义）。后来开学之后尝试搭建学校OJ，依照着hustoj的开源代码，也算是做出了一些不一样的东西。至于后来的solution什么的，那也算是对我个人的一点考验吧。&lt;br>
记得从暑假还没结束时候起，虽然还没开学，但已经认识了一些学弟学妹。后来军训、国庆、百团大战什么的，一路走来也是建立了很大的友谊。时常说的事情也是，真要说踢掉谁的话我估计已经下不去手了。&lt;br>
什么时候说明投入了很大精力，大概就是如果没有ACM估计我就废了。基本上所有的圈子已经围绕了ACM，但…那又怎么样呢，我又不后悔。&lt;br>
人们常说，这世界有舍有得。就我个人而言，也确实是得到了很多，也失去了不少。或许是不接触这种东西的人很难体会的一种情感，或许刚开始是好奇，后来有趣，又或者是被虐的死去活来的痛心，但又很难割舍开来。&lt;br>
因为，把一切都投注了其中。事业与情感，都注定了会把自己绑在上面。&lt;br>
想想，这是招新后的鼓励与期待，不是回忆录，所以就这样子吧。&lt;br>
上面有句话说得挺好的，&amp;ldquo;那又怎么样呢，我又不后悔&amp;rdquo;。&lt;/p></description></item><item><title>靡不有初，鲜克有终，ACM入坑一周年纪念</title><link>https://boiltask.com/qzone/1479219219/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2016 14:13:30 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1479219219/</guid><description>&lt;p>(写完之后补充一句，如果这篇日志伤害到了一些身边的人，先说声抱歉)&lt;/p>
&lt;p>自从去年学习了这句话，每次想时都觉很有道理。差不多去年的今天，学长终于通知本周ACM协会招新，最终也没什么悬念的，成为了我大学唯一加入的组织。&lt;/p>
&lt;p>说起来这个没有悬念，我写下的时候还是纠结了一下这样说会不会被打，但想了想确实是没有悬念。这点自信还是要有，要不也对不起我这些年和我爸的“斗争”。想起来前几天为了准备今天写点什么，特意翻了翻六号群里的东西。很可惜，聊天记录是肯定找不到了，不过群文件里还有去年11月份初做的AC小助手。想来，那时候也还是一直想要做应用的。&lt;/p>
&lt;p>ACM是什么？能吃吗？&lt;/p>
&lt;p>凌晨时候逛知乎，大概是一个有关家境的问题，问家境不好的人在哪方面会输给家境好的人。诚然，我应该不算家境不好的人，嗯。但如果有个问题叫做“什么时候你意识到家境不好”的话，我想，我心中还是有些答案的。&lt;/p>
&lt;p>当知道世界上还有OI这种东西的时候吧，或者说，当知道OI距离我如此近又如此之远。近到别人初中时打代码时我也在打代码，远到别人在打比赛时我在被我爸打。现在想想，因为计算机的事情确实有段时期“众叛亲离”(想了想还是加了引号，也没那么夸张)，只能无奈地说句，小城市毕竟还是小城市，虽然我依旧以她为荣。&lt;/p>
&lt;p>我爷爷常说，只有受教育的家庭才是有未来的家庭。很多事情，我不说，但越长大越沉思。至少，我爸走进了城市，自然而然地也要求一辈比一辈好。然而，计算机的到来，打破了信息流通的屏障，让我提前知道了，世界还有许多的东西。&lt;/p>
&lt;p>计算机再晚来十年会怎样呢，不知道，也不想做出假设了。&lt;/p>
&lt;p>羡慕那些由由信息学入门接触计算机的人，然而我的确和大多数人一样由游戏入门。中国的电子游戏，经过这些年的风风雨雨，也算坎坷崎岖，不过确实也造就了电脑等于游戏机的观念。&lt;/p>
&lt;p>这就很尴尬了，嗯。&lt;/p>
&lt;p>想想小学时候的微机课(很幸运的四年级是有微机课的，虽然还是爱上不上的课)，摆弄金山打字和金山画王。直接导致了后来，家里装上电脑，也是对这俩软件爱不释手级别。&lt;/p>
&lt;p>(说到画画，一直耿耿于怀还是五年级暑假扔下的画笔再也没能拿起来。理由是因为一百分的英语最多只能考八十多，拉去学新概念。暑假开学拒绝继续去学，被我爸打得现在对英语依旧有心理阴影。)&lt;/p>
&lt;p>后来初中，很幸运拷到了一份课本附带光盘的资料。(为什么要拷，因为书就一份直接留在机房的…里面是word的教程)至少，每一次微机课上机课(开玩笑，怎么可能每个星期都让上机)，都是我最开心的时候(毕竟这是一种你不教的我也知道的喜悦)。&lt;/p>
&lt;p>九年级，还是我每一次写东西都要说的事情(这篇日志只讲事业的好吧)。上学期，做flash,建九二联盟，搞事情。下学期又沉迷贴吧，无法自拔。然后那天看思品老师不爽，晚上偷偷把她上传到多媒体系统里的课件改了，第二天上课一阵骚动的时候成就感还是很高的。(这事似乎也就那几个人知道，都没敢往外说…)&lt;/p>
&lt;p>至于后来高中时候因为计算机的问题和家里边的人闹矛盾，我准备下一篇日志再写。&lt;/p>
&lt;p>这一年多的大学还是让我认识到一些事情的，很重要的一点就是，我心态确实爆炸了。虽然依旧能写代码写一晚上，但已经不止是只有写代码才能熬一晚上。&lt;/p>
&lt;p>ACM带来了什么，前几天说到，让我找到了小时候心目中的大学感觉。这种感觉是在你看到神奇的课程安排、厉害的讲课态度和开一次机死机三次的机房电脑之后自然而然梦寐以求的感觉。至少，保护我了不用去纠结那些神奇的事情。&lt;/p>
&lt;p>——2016.11.12于北京&lt;/p>
&lt;p>下为2016.11.15补&lt;/p>
&lt;p>写了一半感觉没写完，后面两天也没找到感觉就没有继续写，所以也没有发出来。&lt;/p>
&lt;p>不过既然写了，那就不妨继续补充一些吧。&lt;/p>
&lt;p>去年的今天，星期日，ACM协会第一次招新结束了。回忆起这一年，确实比起很多强校，浪费了太多太多时间。或许，有朝一日我们学校不在需要以C语言知识来招新，那么协会才真正发展起来了吧。&lt;/p>
&lt;p>这次去北京，虽然号称是内心毫无波动，但对于一个第一次进入首都的小青年，还是依旧地难免激动。虽然已经尽量找北大的不好了，但…你懂得…确实没找到。&lt;/p>
&lt;p>比赛能获奖也很开心，虽然之前一直说有机会获奖，不过也一直说百分之十的概率…所以当最终一题一题AC，排名稳定在铜牌区的时候，还是有些难以置信到爆的。&lt;/p>
&lt;p>不过发现，确实没啥说的了，补充这几段也是为了在比赛结束之后补充一下比赛结果。想来，一个铜奖，弱校开心到爆，但对于强校巨巨来说，这根本还是没什么值得说的安慰奖。特别是当自己内心明白这种水平根本在强校连ACM队都进不去，不过…加油吧。&lt;/p>
&lt;p>比赛出发前，用港港的话录了个flag，爆零回来剃光头，看来头发是保住了，拿不了奖就不谈恋爱，现在奖也拿了。&lt;/p>
&lt;p>所以，总得来看，虽然鲜克有终，但还是希望，如果最后有句号，那么就让句号更圆满些吧。&lt;/p></description></item><item><title>18岁的那些事——关于爱情</title><link>https://boiltask.com/qzone/1450893451/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 17:57:45 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1450893451/</guid><description>&lt;p>嗯…有几件事情要先写一写&lt;/p>
&lt;p>感觉不说点什么不是我的风格 所以我决定写写这个系列日志~标题我考虑再三还是用这一个啦 毕竟这是绕不开的话题&lt;/p>
&lt;p>其实写这篇日志的时候已经彻底步入18了…话说这么晚了写日志会不会突然睡着…-_-|| 其实阳历生日是12月12 虽然早就过了 但心中还有点不舍嘛 所以强行拖到了农历生日才这么珍重&lt;/p>
&lt;p>我都说了 我这辈子最在乎的关于生理上的一是…呃…不说了 二便是年龄 感觉我有这种心态和&lt;a class="link" href="http://user.qzone.qq.com/1063138776/" target="_blank" rel="noopener"
>@冀丹妮&lt;/a>是抹不开的&lt;del>毕竟逼我发说说逼了一天 而且既然都不介意我说说了&lt;/del>那我就不介意@出来了啊 完蛋了…感觉又要HOLD不住我要说些什么了…&lt;/p>
&lt;p>算啦算啦 我就顺便说说吧 省了再发说说了 标题都这么取了 不聊妹纸真是毫无意义啊&lt;/p>
&lt;p>想想现在QQ里 经常出现的身影 除了小学同桌…嗯…幼儿园也同过桌吧~那时候没分那么清就属于&lt;a class="link" href="http://user.qzone.qq.com/1063138776/" target="_blank" rel="noopener"
>@冀丹妮&lt;/a>认识时间最久了吧 哎…话说这篇日志要不要设置阅读权限-_-||&lt;/p>
&lt;p>算了 任性 设置权限不是我的风格 今生最讨厌任何形式的权限狗╭(╯^╰)╮&lt;/p>
&lt;p>我靠…忍住不好意思写的感受强行写！&lt;/p>
&lt;p>丹妮~嗯 我向来是不介意别人知道有这个人的 我感觉这已经成为我的一道坎了 我不喜欢删说说删日志 我承认我是个看重回忆的人 我觉得那些东西都没用 什么IT男 我对网上的一些数据看的其实并没有那么神圣 所以往往放在那里就懒得动了 谁愿意看就去看好了 换句话说 人家都愿意花时间去了解你的过去了 你还有什么理由拒绝呢？&lt;/p>
&lt;p>说起IT男 我认为我似乎又并不是个严格的IT男 我一直认为我是有文艺青年的气息的 这种感觉在初三下学期到高一表现的特别强烈 也许 没有计算机我真的能成为徐志摩呢&lt;del>哈哈哈 虽然我现在并不认为徐志摩是个什么好男人 那就是个禽兽啊&lt;/del>所以我感觉现在还好 唉~虽然现在估计离开了计算机也不行了啊 智商明显下降 情商…感觉好久没正式试过了 不好说&lt;/p>
&lt;p>多想回到那遥远的从前啊 至少 我还有许多没干的事情可以去做 我曾经想 18岁之前我要这样这样这样 然而现在基本死完了&lt;/p>
&lt;p>我在想我为什么还没找女朋友呢 ……我说了 我对爱情是有洁癖的 …呃…我不相信我这么屌没妹纸喜欢&lt;img src="https://i0.wp.com/qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e106.gif"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>只不过…不敢了…&lt;/p>
&lt;p>我觉得但不是我存在什么走不出来什么的 毕竟有没有在谈恋爱 这么长时间了该看开的早就看开了 只是 心好累 或者说 我已经没有信心再对另一个人做这么多了 如果我不能 那么 我认为这对于妹纸是不公平的 那我良心上是会受谴责的&lt;/p>
&lt;p>本身不想再提的嘛&lt;img src="https://i2.wp.com/qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e127.gif"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>但既然都说了&lt;br>
我的语言组织能力竟然实在是绕不开 不知道怎么说 这么长时间 想想对我说过的 最深入脑海的竟然是 抱歉和对不起 也是醉了&lt;/p>
&lt;p>话说我现在还这么矫情不合适吧…毕竟…醉了 醉了…不想写了…&lt;/p>
&lt;p>啊呀…好难啊 算了 反正设的所有人可见 任性 正如有牛逼的人说 我不是针对你一个人 我是说在座的各位 都是垃圾…那么~我不是针对你一个人 我是说 在看的各位 真认真看到这里的也是不容易…&lt;/p>
&lt;p>我为什么整天喊着要妹纸啊~因为从内心深处已经觉得 对我谈恋爱感觉非常不自然…妹纸是拿来护着的 不是拿来谈恋爱的…感觉再这样发展下去真成中央空调了…&lt;/p>
&lt;p>其实空调就空调嘛…从小受到的是什么教育…妹纸就是天生要被守护的 我妈本身就是个可爱的女孩~就不多说了 下一篇日志再说吧 就连我爸都表示 最起码的 出去吃饭不能让人家女生付钱…对于这一点…非常惭愧的是在下有时候确实穷啊&lt;img src="https://i1.wp.com/qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e154.gif"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>但从小就是…培养所谓绅士风度嘛 你懂得&lt;/p>
&lt;p>看红楼梦的时候我不知道其他人对贾宝玉这个人 包括他的行为 包括他的名言“女人是水做的 男人是泥做的”是怎么理解的 我起初迷迷糊糊的只是仿佛感觉挺有道理 虽然带有一丝玩笑…但现在我确实有这个感觉 就是…一个开朗的女生会给人感觉很单纯 一个男生…嗯…禽兽？哈哈 其实我一直的意见都是 如果你觉得一个女生的行为是坏的 那也一定是被身边的男生带坏的 所以我轻易是不会去讨厌一个人的 特别是妹纸&lt;/p>
&lt;p>那么…不讨厌就是喜欢？&lt;/p>
&lt;p>我有时候在想 如果对每一个妹纸都好 那么…对女朋友呢？更进一步 对妻子呢？我仔细想…答案是…有点不知道？所以我并不想谈恋爱 说了 恋爱这种状态 特别是高中 更甚者初中 一定是要有人出来拒绝的 否则对两个人还是弊处无穷 所以…我对被发好人卡并不是特别难受…呃…虽然当时有点 但想想其实还好 但…&lt;/p>
&lt;p>我靠 不谈恋爱就和谁也别谈啊…给我发好人卡 我还能自我安慰 但…我勒个去 你让我怎么办嘛 所以在那之前的一段时间我不断缠着…我有预感的…但…骗不了自己的…虽然我可以一本正经的胡说八道到让人家都觉得很有道理 但…骗不了我自己啊！&lt;/p>
&lt;p>我知道 发觉到了…已经渐行渐远…所以当我知道…那个什么…我无奈 我失望 但我不意外…毕竟…距离是很重要的 有些事情虽然我自认我有空间条件我也能做 还做得可以更好 但我没有…而且我的一些东西不足以超越空间…&lt;/p>
&lt;p>知道吗…前几天做那个相册的时候 我是边吐槽边骂边灌水做出来的 为此还麻烦了萌萌哒苏贺听了我一晚上的槽 最日了狗的…我做好了不理我了╭(╯^╰)╮ 然后我就在那一遍一遍的循环那个小视频 7.14…前一天我们去唱的歌 那次唱歌其实真不是我约的 是小圣博自作主张举办的 他请客我掏钱-_-||因为我知道当时的情况 叫你你肯定不去…话说这不是一篇第二人称的日志！！！人称还改不回来了…&lt;/p>
&lt;p>无所谓╮(╯_╰)╭啦 反正看到这里的基本也是真爱了 都不知道日志能不能发这么长的字数…&lt;/p>
&lt;p>当时我吐槽说…这一去 估计要出事…啊…哈哈&lt;/p>
&lt;p>圣博是知道我好多事情的…问我值吗 我一直在表示闲着也是闲着 或者~我才不承认我还在联系 然后现在想想…我真不知道怎么搞了…特别是在我发了这篇日志之后…&lt;/p>
&lt;p>哈哈哈 我是个相信每个人都有故事的人 大学生啊&lt;del>特别是优秀的 没被人惦记过说出去我都不信&lt;/del>所以…什么是洁癖呢 也许在我还相信真爱之前 我一直都会有吧…所以我内心是不希望看到分手啊什么的 看了爱情观是要受打击的…所以年轻不懂事…那么就坚持到年老吧&lt;/p>
&lt;p>嗯…说这话是不是有点没良心…哈哈哈&lt;/p>
&lt;p>就我个人来说 我不介意坦白~或者 我更希望在和我接触之前便了解过我 这样才更深刻的了解我 毕竟爱情面前 人是可以展现的淋漓尽致的 至少我还是这样 或者说 人是应该展现的淋漓尽致的…&lt;/p>
&lt;p>爱情观这种东西…我认为我还是基本成熟着的…正如开头我说 我不知道我还能不能再用心去呵护一个人 或者说 比起呵护爱情 我现在也确实愿意陪伴计算机 前几天发的说说 代码是最好的伙伴 它忠诚的执行你的命令 所谓秘之BUG也大都源自自己 所以…我现在还是感觉计算机更靠谱…爱情 是奢侈品 我这屌丝心态奢侈品应该是享用不起了但又真心不想让爱情掉价…所以就不如放在那里吧 每天 我要妹子我要妹子 也挺好 有限的经历还是要投入到无限的为人民服务中去啊~&lt;/p>
&lt;p>对了 关于那个如何对女朋友如何对妻子得问题…我勒个去…又忘了想要说什么了…要不谁来帮我回忆回忆 来个情景模拟好啦~哈哈哈&lt;/p>
&lt;p>两点了哎…明天还有太极拳…明天想说就再接着说吧~祝我自己明天考试超神 18岁的正式第一天过得开心(∩_∩)&lt;/p></description></item><item><title>【震惊哭】竟然决定用日志水了</title><link>https://boiltask.com/qzone/1450603741/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2015 09:29:19 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1450603741/</guid><description>&lt;p>想一想 似乎好久没写过日志了……&lt;br>
确实是，毕竟平时想说点什么都直接发说说了，而且还没法判断字数到底有多少，于是导致了经常出现一些长段说说……这次本来也是想发说说的，但想想似乎大学以来都没写过日志，而且今天写了挺多篇的博客了，有手感，所以还是来写成日志了。其实……最关键的……我有预感，我会说的挺多的……&lt;/p>
&lt;p>当时为了情怀建立了&lt;a class="link" href="http://boiltask.com" target="_blank" rel="noopener"
>www.BoilTask.com&lt;/a>这个网站 但并没有想好怎么做 搞得并没有什么卵用&lt;br>
关心一下我的应该知道我在搞ACM这方面的东西 然后其实感触挺多的&lt;/p>
&lt;p>三个多月了，也许不算特别长的时间 但当我们在讨论寒假啦 怎么回家啦 期末考试啦什么的 才发觉……大一上学期这就要结束了。我做了什么呢？好像并没有干什么事情……颓废了一个学期，其实想想也是挺难受的。&lt;/p>
&lt;p>这两天在写博客&lt;a class="link" href="https://blog.csdn.net/u011493189" target="_blank" rel="noopener"
>http://blog.csdn.net/u011493189&lt;/a>;&lt;br>
也是在填之前挖出的坑 然后自然也是翻了翻学长的博客，真正让我决定写点什么的导火索 是宇神的博客 确实看着挺有感觉的&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1450603741/image-1.png"
width="1186"
height="290"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1450603741/image-1_hu6495868990572513503.png 480w, https://boiltask.com/qzone/1450603741/image-1_hu10600500193088740185.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="408"
data-flex-basis="981px"
>&lt;/p>
&lt;p>这是学长2014年12月28日写的一篇博客……有句话我觉得说的 挺……&lt;br>
“我不是一个学霸，我也不想去做一个学霸。如果为了那些爱我的人和我爱的人，我必须要成为所谓的学霸才能让他们欣慰，我也心甘情愿去承受这一切。即使再苦，再累，我也不会后悔，更不会在这条我选择的路上给自己回头的理由。即使泪流满面，我也会笑着走完自己的路。”&lt;br>
学长的博客名便叫做了笑着走完自己的路……&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1450603741/image-2.png"
width="981"
height="94"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1450603741/image-2_hu4518700638270373034.png 480w, https://boiltask.com/qzone/1450603741/image-2_hu10485301207326869655.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="1043"
data-flex-basis="2504px"
>&lt;/p>
&lt;p>我注意到学长第一篇博客是发在 2014年12月21日00:41 也就是去年今天的晚上&lt;br>
然后直到今天学长也是上传了几道我并不懂得题&lt;br>
一年时间学长传了一千多篇博文，很不容易的……我不知道自己一年之后能不能做到这样……确实不知道……虽然牛还是要先吹为敬，但真正想想，确实是不容易的……&lt;/p>
&lt;p>我喜欢计算机 喜欢编程 这是毋容置疑的，但同时，我也是有文艺青年的多愁善感和二逼青年的蹉跎时日，也就是，我能写一天一夜代码不停，也能写一天一夜文章不停，同时也能玩一天一夜游戏不停，这都是有可能的……所以，我现在确实是不知道未来会怎样。&lt;/p>
&lt;p>这次的周练内心是崩溃着的，之前的周练布置下来，没灵感 放放 再看看，循环几次也就好了，这次……没灵感 放放 再看看 还是炸，总结下来就是自从吃了18岁的蛋糕智商明显下降，有必要考虑考虑农历生日重新吃一遍……&lt;/p>
&lt;p>嗯……我还想说什么来着……不知道……忘了……想起来在再水吧~&lt;br>
周练我还要去挣扎挣扎……&lt;br>
但愿一年以后有人来看我 也能有点感触吧~&lt;br>
至少 我看着学长及学长的学长还是有些被感染的&lt;br>
学计算机的 适当傲一点我认为还是必要的&lt;/p>
&lt;p>扶我起来 我还能继续WA&lt;/p></description></item><item><title>关于未来——致亲爱的兄弟姐妹们</title><link>https://boiltask.com/qzone/1440083241/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2015 15:07:49 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1440083241/</guid><description>&lt;p>写在前面的&lt;/p>
&lt;p>其实这篇日志酝酿好久了,空闲时候就在那里想,到真要写日志的时候就不想动手了,再加上最近我对这种事情是比较拒绝的,毕竟不是特别熟的人,都会觉累不看,况且因为这发出来心里也就过瘾了嘛~&lt;/p>
&lt;p>不过也是适逢七夕,内心有点小波动,于是还是写个日志说一说吧,大家尽量看完呗~&lt;/p>
&lt;p>毕竟以后的机会也恐怕不多了,一是有高四的同学,二来我的网站煮梦空间也需要内容丰富,建好之后这种东西我尽量放在那边了。&lt;/p>
&lt;p>首先…选择复读的亲们&lt;/p>
&lt;p>从内心讲，我佩服你们…因为面对现实，你们还能继续奋斗，而我还是想定义为选择了逃避…&lt;/p>
&lt;p>或许我的大学是你们的目标，但我们面对的性质都一样，都没达到自己的理想。&lt;/p>
&lt;p>一年前的这个时候，我还依旧没把郑大放在眼里。&lt;/p>
&lt;p>这是实话，以致去年顺道去河南工业大学的时候，我完全是按照看笑话的想法去的。何曾想到填志愿时唯一靠谱的郑州的大学正是它…想想完全没考虑它的原因还是我依旧有些傲的…其实，填志愿时，我对郑州还是挺向往的~因为…嗯…知道真正原因的人我猜已经看不到这里了…所以开玩笑似的第一志愿填郑大嘛&lt;/p>
&lt;p>本来我是做好二本的准备的，但…一本河南理工大学可怜我，要我了…那你看&lt;del>我也不能对不起他吧…只是在焦作有点偏了…但&lt;/del>焦作还有云台山呢&lt;del>环境不错嘛&lt;/del>去玩可以找我当导游~&lt;/p>
&lt;p>欢迎志愿填报河南理工&lt;del>来当我的学弟学妹吧&lt;/del>哈哈~&lt;/p>
&lt;p>至于今年去大学的同学&lt;del>我只说声&lt;/del>不要辜负曾经的梦想！&lt;/p>
&lt;p>哎呀~又是打着打着不想发了…这耐心大学怎么办…&lt;/p>
&lt;p>虽然这个七夕还是单身…但我希望……&lt;/p>
&lt;p>大学四年还是单着吧~&lt;img src="https://i0.wp.com/qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e113.gif"
loading="lazy"
>我是要追求事业的男人！嘻嘻~&lt;/p>
&lt;p>话说高中开学了我要去老城玩耍耍耍耍！&lt;/p>
&lt;p>…………check point………2015.8.20………&lt;/p></description></item><item><title>〖教学向〗论如何从网络入手追求煮任</title><link>https://boiltask.com/qzone/1431275688/</link><pubDate>Sun, 10 May 2015 16:34:57 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1431275688/</guid><description>&lt;p>天朝上国，有一奇人，世人称之为煮任。笔者思其十数年尚且单身，然众女不知如何下手，故写此攻略以飨读者。&lt;/p>
&lt;p>1.可先加其QQ，从头翻看说说，我们可以知道煮任一路走过来的心路历程(煮任也曾经自书一篇注解日志，可作参考)，对煮任进行了解，鉴于说说数量较多，可与下文方法穿插进行。&lt;/p>
&lt;p>2.进行初步接触，可通过观看相册与说说（据笔者所知，煮任的全部相册皆没有设置密码，且所有人可见），对精妙处进行点赞操作并进一步了解煮任的内心。&lt;/p>
&lt;p>3.进行互动，可对煮任空间进行留言，大概率可获得回复，对说说内容也可进行评论，若合一契，则对下一步有巨大好处。&lt;/p>
&lt;p>4.此步较为关键，进行到这一步，煮任理应将对我们产生好感，于是我们便可以在QQ上发聊天消息。笔者认为煮任若在工作之外的时间，定会极快给予回复的。在这，笔者就不得不提到煮任的生活规律了，一般煮任在电脑前时的活动可分为工作（制作、构思、学习……）、游戏（单机、小游戏、网游……）、空闲（观视频、看文章、聊天……）。此三类回复率依次增加（意外情况除外），事实上，我们进行前期的铺垫也是为了让煮任在游戏中也能认为值得打开QQ去进行回复。至于聊天内容，也几乎可以尽情发挥，推荐聊聊理想，尽量不要谈及学习成绩，煮任有阴影。经笔者调查，善于倾听的人，煮任对其好感度可呈直线上升。&lt;/p>
&lt;p>5.这步往后，便大多取决于上一步聊天所能取得的成果。此因人而异，笔者便不进行赘述，如果进行顺利，我们与煮任必定已是极好的朋友，甚至有一定概率可引起煮任的反向追求。&lt;/p>
&lt;p>到这里，我们便要慎重的思考自己的最终目的是什么。本篇攻略将假定为最高级——把煮任推倒，故有其它考虑的同学，可以视自身情况，作为参考。&lt;/p>
&lt;p>6.笔者认为，此步重在“理解”二字，我们要去摸索煮任的内心。笔者在此提供几点，可作为大家的突破口。&lt;/p>
&lt;p>①外表。在此我们便又要回到前文中观赏相册一步，我们可以发现煮任的形象是经历过一些质的变化的。总结下来，十岁自身煮任的日志里我们是发现不了忧郁的成分的；后来在十五岁之前，我们便可以看到煮任的眼神里多了一分成熟，但外貌还基本保持十岁的状态；再往后，我们便可以看到一个大的跨越，由之前的小于实际年龄到了超越实际年龄。据采访，笔者得知，这是由于煮任在这一时期遭遇到了身体与心理的巨大变革。煮任认为年龄小便有众多事情无法处理，于是强行提升心理年龄，结果遭到反噬而身心憔悴。所以，我们便必须理解煮任在现实中的形象，这是煮任能因我们而改变的前提。注：头发问题是绝对的禁忌，在此点上煮任认为有一票否决权。笔者当初也曾经被煮任当时的状态吓到，事后感到煮任确实在此处心理是有些变态了。但我们却也能理解他，让煮任这种性格从小到大在那种环境下成长，心理没有问题才怪。好在如若不提及此事，煮任为人还是较为正常的。&lt;/p>
&lt;p>②电脑。笔者认为要想真正的走近煮任，我们对电脑的态度纵使不着迷也定不可有排斥。前文讲到煮任工作时是不会轻易回复消息的也可见一斑，据笔者所知，煮任工作时一般会关闭大多数运行的程序，而QQ一般也会进行去图标与锁定处理。这也是笔者回推荐与煮任谈理想的原因所在，煮任的自尊心与荣耀感是很重的，若是轻视则必定会被记恨一辈子。笔者调查所知，煮任异常记仇，只不过很少见他有过爆发，但想要彻底弥补也是难上加难。煮任曾和笔者聊过，表示他心目中最幸福的便是能有人在他辛苦过后有个赞扬和鼓励。&lt;/p>
&lt;p>③略……笔者实在是想不明白都做成这样了，煮任还有什么理由不被拿下。当然，实际操作过程中可能因人而异，还是需要大家见机行事。&lt;/p>
&lt;p>7.破心魔。&lt;/p>
&lt;p>祝愿大家早日成功，笔者也会感到欣慰，看完要留言哦~&lt;/p></description></item><item><title>今生•缘</title><link>https://boiltask.com/qzone/1428591846/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2015 15:04:51 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1428591846/</guid><description>&lt;p>一缘手中牵 青丝断一半&lt;/p>
&lt;p>一缘梦里念 方刀头上悬&lt;/p>
&lt;p>一缘寻不见 孤冢欠一点&lt;/p>
&lt;p>源自心意坚 却怎肯并非今生缘&lt;br>
现于梦境前 却怎断虚幻红尘线&lt;/p>
&lt;p>恰如白藕折断游丝亦连&lt;/p>
&lt;p>恰如细雨流过水痕未干&lt;/p>
&lt;p>苍天尚怜 错断今生缘&lt;br>
江河空叹 何处归洋海&lt;/p></description></item><item><title>夏日•寒</title><link>https://boiltask.com/qzone/1428512997/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2015 17:09:26 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1428512997/</guid><description>&lt;p>君可见 夏日寒&lt;br>
曾经繁星今日孤月悬&lt;br>
黑夜黄灯白纸黑线&lt;/p>
&lt;p>君可闻 夏日寒&lt;br>
曾经嘈嘈今日独切切&lt;br>
一室一人一笔一页&lt;/p>
&lt;p>君可嗅 夏日寒&lt;br>
曾经清莲今日为牡丹&lt;br>
凝视闭目颔首哀叹&lt;/p>
&lt;p>君可知 夏日寒&lt;br>
曾经锦绣今日谁人穿&lt;br>
一念一年两年三年&lt;/p>
&lt;p>我听闻&lt;/p>
&lt;p>红稣手 晓风干 泪痕残&lt;br>
我听闻&lt;br>
黄藤酒 角声寒 夜阑珊&lt;/p>
&lt;p>君曾道&lt;br>
往昔笑容填心窝&lt;br>
我却知&lt;br>
明日嘴角恐下落&lt;/p>
&lt;p>君曾道&lt;br>
无人街上快乐做自己最好&lt;br>
我却知&lt;br>
喧嚣世间怎能避他人目光&lt;/p>
&lt;p>君曾道&lt;br>
犹记一起玩耍的地方&lt;br>
我却知&lt;br>
堪怜共同面对的高墙&lt;/p>
&lt;p>夏日寒&lt;br>
又想起冬风吹扬&lt;br>
冬风烈&lt;br>
却如春花在旁&lt;br>
春花美&lt;br>
希冀伊人模样&lt;br>
伊人入秋&lt;br>
果香又充满忧伤&lt;/p>
&lt;p>夏日寒 意弥漫&lt;br>
再望明月高悬 共婵娟&lt;/p>
&lt;p>——2015#04#08/09&lt;/p>
&lt;p>为什么是夏日……嗯……我猜的……&lt;/p></description></item><item><title>一篇43分的作文《有那一花一草一叶》</title><link>https://boiltask.com/qzone/1423142922/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2015 13:28:49 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1423142922/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>让人印象深刻的，往往不是大树耸立，而恰恰是那不起眼的一花一草一叶。&lt;/p>&lt;span class="cite">&lt;span>― &lt;/span>&lt;span>题记&lt;/span>&lt;cite>&lt;/cite>&lt;/span>&lt;/blockquote>
&lt;p>　　早春的天气还带着几分清寒，阴冷的空气还弥漫着冬日的气息，使人呼吸间不禁暗暗发颤。悠久的小城中一座庄严的学校，笼罩在一片紧张忙碌的氛围之下。有一群学生在班里奋笔疾书，亦或是在那食堂道路上奔走的身影与窗前门外大声朗诵的声音，也唯有高三可以是一群青春的少年少女压在学习之中，而我便也是其中默默无闻的一员。&lt;/p>
&lt;p> 　　社会却是残酷的，纵使每个人都竭尽全力，也终有那排行榜上的状元与榜尾。高考临近，成绩较差的想要提高，成绩较好的想要更好，于是便陷入了那通向重点名校的高考独木桥。我是平凡的，做不到从小到大的一如既往，也不会呆坐发愣的虚度光阴，于是结局或许只能是与名校无缘，那么我的梦想何在？&lt;/p>
&lt;p> 　　难得一个高三的假期，妈妈不愿我闷闷不乐地在家中，便打发我到外面走走。那便走吧！人生或许只能这样了。因为没有目的，便只是在一处偏僻的小路上漫步。&lt;/p>
&lt;p>　　寒风吹过，忍不住把身子缩了缩，不禁皱了邹眉。放眼望去，两旁树木枝头尚且枯萎，一片灰色，与白茫茫的天空相衬，我的心大概也是如此。而这时，有一抹鲜艳进入我的目光之中。那是不远处的一块草地，如今只有零星几簇小草与几朵不知名的小花。在寒风之中，小草微动，小花似也发抖几片叶子有些蜷缩。这一花一草一叶带给了这白茫茫的世界一处不一样的精彩，他们在发抖，但他们在寒风之中也勇敢地站了出来，我不禁痴了。&lt;/p>
&lt;p>　　一花，虽无高大伟岸，却能暗香流传。&lt;/p>
&lt;p>　　一草，虽无色彩斑斓，却能生机盎然。&lt;/p>
&lt;p>　　一叶，虽无名声彰显，却能结伴向前。&lt;/p>
&lt;p> 　　我仍在风中漫步，脑海里却忘不掉了那一花一草一叶，这便是细微之处的美吗？ “创造新陆地的，不是那滚滚的波浪，却是他底下细小的泥沙。”是的，小人物也有他们的价值，纵使不能成为最闪耀的那颗明星，我也能令自己展现出独特的魅力。&lt;/p>
&lt;p>　　一花一世界，一叶一菩提。高考又怎样呢？确是应当拼搏，却无需故作病态忧郁，我有梦仙便定当远航！&lt;/p>
&lt;p>　　春风依旧，在那细微之处，仍有一花一草一叶……&lt;/p>
&lt;p>　　（此文后记正在编辑中……）&lt;/p></description></item><item><title>这才是真正的高中！</title><link>https://boiltask.com/qzone/1377619350/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2013 16:02:29 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1377619350/</guid><description>&lt;p>　　我认为标题可以翻译为:This is the true senior high!唉呀&lt;del>没办法,这两日习惯性地研究英语,看见一句话就想译译&lt;/del>&lt;/p>
&lt;p>　　这两天学案什么的写的很爽，全部搞定的那种，所以说，这才是高中啊！高一时就这样来，何至于此啊！唉呀~把高二当高一过，想着哥高二时就高考了，我骄傲！&lt;/p>
&lt;p>　　开学两天了,决定来说一说新的学期,话说为什么选择今天呢&lt;del>理由很简单,两天来能把很多问题都摸清了&lt;/del>所以说这种东西老师不要求我也会写一写啦,习惯了嘛~&lt;/p>
&lt;p>　　首先说班长问题,啊！终于让我逮到了一个愿意当班长并且很胜任的男孩！两天下来感觉不错&lt;del>大概也就是我心目中理想的状态了:该说时说该笑时笑,该逗时逗该严时严,该谦时谦该管时管&lt;/del>也是所谓“整体比较圆润”那种,挺帅的一个小伙子啊！嗯,其他几个班委也不错,这个学期应该不会因为这种事情不爽了！&lt;/p>
&lt;p>　　但是我重点要说的班主任,非常满意,这个评价很高了,很好很好,是属于那种挺让人服气的，至少我服了，下面我来说说为什么。&lt;/p>
&lt;p>　　25号,也就是交钱那天,上午时候班主任同志就找了几个同学把教室收拾了一下,然后晚自习时对班级的环境印象就很好（当然,鉴于我已经在此地待了一学期了，所以对我影响不大）。其实这倒没什么，很多老师都会这样搞，所以这点倒是加分不大。&lt;/p>
&lt;p>　　晚自习来到，见到了班主任，不得不说，鉴于其是体育老师，人站在那里就是有一种严肃的样子……另外，让我欣慰的一点是……班主任是个男性！不是我重男轻女，更不是大男子主义，只不过我一直认为，这种活本来就应该男人来干嘛！&lt;/p>
&lt;p>　　于是照例是讲话，为我们讲了两个词语四个字：认真、学会，说的很好，当然，还有一些“光荣的历史”。而后让我们每人写了一张纸条，既擅长什么（“说话也算，我倒要看看你到底多能说”）、理想中的班级、能为班级做什么，之后每人一分钟的自我介绍。&lt;/p>
&lt;p>　　所以说班主任很聪明的，几个安排就巧妙的解决了很多事：让同学们不要轻视体育老师做班主任，而后了解同学们的介绍，听听同学们对老师的意见，最重要的，通过台上的自我介绍，也知道了哪些同学适合当班长来领导同学们。Good job！&lt;/p>
&lt;p>　　第二天一早就到了教室，至少我到时班主任就在了，定下了时间方面的“早上比学校要求的提前五分钟”“中午和学校保持一致”“晚上也累了，比学校的时间再推迟五分钟进班”。中午吃饭时要求12:40，于是30就到班里等着，最后昨天有十多个迟到的，于是进行惩罚阶段。&lt;/p>
&lt;p>　　时间一到，迟到的同学站在外面，等所有人到了，进来把名字写在黑板上，并说说迟到的原因，照做了，虽然我看出很多不情愿。值得一提的是，一些抱怨性的话班主任并没计较，没说什么，说完就回座位，其实这点很好，你不说也就争不起来！而后班主任统计，今天有××位同学迟到，其中×个说时间太短,×个说去买东西,×个说吃饭本身出现的问题（我记得有位同学是这么说的：我无能，没插队，所以晚了……）……是的，班主任自己统计了，记忆是种能力吗？不！记忆是种态度，它证明了班主任确实在听！这很重要！他让人感觉到自己承认错误不是好像放屁一样没人在乎！&lt;/p>
&lt;p>　　于是，今天中午没有一个人迟到！&lt;/p>
&lt;p>　　当然，很多细节问题就不说了，许多许多塑造了这么一个形象，比如今天说班主任自己的手机号时，自称手机号是四万零七（尾号40007）。对了，这两天班主任没说不拿手机的问题，这才应该是正常嘛！难道因为班主任的一句话就把手机摔了不要啦?该带还是会带的嘛！高二了！倒不如不说了，至少，这两天我没有发现上课玩手机的。&lt;/p>
&lt;p>　　今天晚自习时班主任同志还带着我们回忆了一下今天讲得内容，虽然就五六分钟，但不得不说班主任挺有方法的，给个优秀啦！&lt;/p>
&lt;p>　　曾经接触了很多反例，现在给我了一个范例，感觉不错，剩下的就看我的啦！（知道为何不怎么提我如何如何不？我了个去，反正说也没意义&lt;del>看表现吧&lt;/del>）&lt;/p>
&lt;p>　　正如现在学会了为读者着想的分段搞格式，人总是会进步的嘛！&lt;/p>
&lt;p>　　对了，你也要加油哦，不用找了，你就是在看这篇日志的人，希望你是能全部看完的吧~嘿嘿！&lt;/p>
&lt;p>　　Come on！&lt;/p></description></item><item><title>《陨星记之江流传》-引子</title><link>https://boiltask.com/qzone/1377222200/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2013 01:43:06 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1377222200/</guid><description>&lt;p>如果让后世的史学家看到这个本子里的内容，那么就算再严肃的老学究也会忍俊不禁。&lt;/p>
&lt;p>　　这个本子就是当时“二江”中的“北一江”幼年时期的物品，它记录了一些不为人知的故事……&lt;/p>
&lt;p>　　让我们先看一看这个本子中究竟写了什么吧！&lt;/p>
&lt;p>　　（此文照原文同步录入，尽力不进行任何修改，如有解说必要在括号中注明）&lt;/p>
&lt;p>　　　一、光明军团&lt;/p>
&lt;p>　　从前，宇宙中有许多星球，其中有颗美丽的星球，叫地球。地球上的人幸福地生活着。地球上还有一只维护和平的队伍，叫光明军团，他们保卫着地球不受侵略。&lt;/p>
&lt;p>　　除此，宇宙中还有邪恶势力，叫黑暗军团，他们常常入侵别的星球(此处原为国家，后被划掉),但经常被光明军团阻拦。&lt;/p>
&lt;p>　　光明军团的光明司令有三个儿子，大儿子随父亲一起保护地球，另外两个儿子到外星球去修行。（这里与上一段有一个交换符号，小作者的意思大概是想要先把光明军团的事讲清楚，然后再说黑暗军团吧，调整的可以）&lt;/p>
&lt;p>　　黑暗司令也有一个儿子，他法力高强，武功也很好，几乎快超过了父亲。&lt;/p>
&lt;p>　　黑暗司令想击溃光明军团(原来错写成了黑暗军团)，一次，他带领黑暗军团中的大多数人，想一举击垮光明军团。光明军团的战士奋勇反击，渐渐取了上风。黑暗司令吸取了部下的力量，准备用力量把地球毁灭。&lt;/p>
&lt;p>　　光明司令为防止这一切的发生，与战士们合体，与黑暗司令同归于尽。&lt;/p>
&lt;p>　　光明司令临死前，对他的大儿子说，让他重建光明军团，接下保卫地球的重任，大儿子忍泪答应。把兄弟招来，告诉他（应该是他们）这个消息，他们安葬了英烈们后，去寻找人才。&lt;/p>
&lt;p>　　于此同时，黑暗司令的儿子也接任将军，准备报仇。&lt;/p>
&lt;p>　　（全章的“司令”这一职位，原为“将军”，应该是小作者为了区别人物而所做的修改，用心良苦啊！）&lt;/p>
&lt;p>　　二、重建军团&lt;/p>
&lt;p>　　现在，大儿子成为了光明将军，二儿子和三儿子分别为二将军、三将军。望着军团的废墟，光明将军决心要完成父亲的遗愿，重建一个更强大的光明军团。&lt;/p>
&lt;p>　　三兄弟决心（应该是决定）先在地球上走走，找到能助他们重建军团的人才。&lt;/p>
&lt;p>　　正走着，突然他们听到一阵警车声，他们随车走到一家银行，原来是一次抢劫，劫匪劫持人质，光明将军正要去救，突然有一个人影出现，劫匪随之倒地身亡。他们跟着这个人影走到一片空地时，人影停下来说：“你们是什么人，为什么跟着我？”光明将军说：“我是光明军团光明司令的儿子。”随之又把军团的结果说了一遍，“我看你刚刚身手不凡，请问尊姓大名。”“我叫××，是从游戏星球（原来写成游戏王国）来的，原来你们是光明军团的人。我小时就被带到了地球，可以放射出实体化的战士为我战斗。”“我们希望你能加入我们，助我们重建军团，共同维护正义。”“可以，我愿帮你们一臂之力。”&lt;/p>
&lt;p>　　他们找到了第一位战士，又在游戏王子的帮助下取得了基地，之后又收了十四位有不同本领的战士。光明将军还用石头、木头等物品变出了许多士兵。光明军团已初具规模。&lt;/p>
&lt;p>　　三、首次交战&lt;/p>
&lt;p>　　……&lt;/p>
&lt;p>　　是的，这就是这篇“光明军团与黑暗军团”的故事的开头部分，我想很多人看过之后都会莞尔而笑。其实我当初看的时候也是情不自禁，那稚嫩的笔法、那单纯的想象、那维护正义的使命感，这些品质在复杂的社会中是难能可贵的。&lt;/p>
&lt;p>　　那时候，小作者只有十岁的“芳龄”。&lt;/p>
&lt;p>　　据记载，在土也星的文学辉煌的时期，有“一军一巫一冥王，一剑一仙携二江”七位有名的作家，而我们现在重点讲述的人物，就是那“二江”中的“江流儿”，我想他的人生，也足以成书……&lt;/p></description></item><item><title>《陨星记之江流传》-自序</title><link>https://boiltask.com/qzone/1377222151/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2013 01:42:22 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1377222151/</guid><description>&lt;p>事实上直到目前为止，这可能是由煮任我执笔最多的部分了，追其原因，是我发自内心的尊敬与仰慕。&lt;/p>
&lt;p>　　《陨星记之江流传》，这就是我为这一部分所做的题目，没错，这也是出自上官龙的记录，但是我又进行了再加工和整理。“江流传”作为一本传记，它记录的人物自然是“江流”了，“江流”是一个人，是一个值得敬佩的人。&lt;/p>
&lt;p>　　“江流”其实是一个笔名，准确的写法是“江流儿”，当年的我第一次认识他，是在我从《陨星记》中找到的一本名为《笔魂》的书，我很喜欢作者的思维方式和其表达的思想内涵，更感慨作者的知识之广阔。是的，这本书的作者就是“江流儿”。&lt;/p>
&lt;p>　　之后的时间中，我又接触到了很多江流儿的作品，我越发的喜欢上了这个人，结合上官龙给的江流儿的生平履历，我也清楚的认识到，我是应该把江流儿介绍给大家的，更要把他的作品推广给更多读者，这也是我编此书的目的。&lt;/p>
&lt;p>　　我一向很讨厌写序言，因为我确实不知道怎么写，至少现在是这样，所以说……就这样吧，大家多看书中的内容，序言什么的，不用太多。&lt;/p>
&lt;p>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　——煮任&lt;/p></description></item><item><title>电脑坏了就要修——一篇由七个故事串起来的小说</title><link>https://boiltask.com/qzone/1372092226/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2013 16:43:21 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1372092226/</guid><description>&lt;h2 id="第一个故事作家最讨厌的事">&lt;a href="#%e7%ac%ac%e4%b8%80%e4%b8%aa%e6%95%85%e4%ba%8b%e4%bd%9c%e5%ae%b6%e6%9c%80%e8%ae%a8%e5%8e%8c%e7%9a%84%e4%ba%8b" class="header-anchor">&lt;/a>第一个故事：作家最讨厌的事
&lt;/h2>&lt;p>　　事情发生在那天……&lt;/p>
&lt;p>　　星期六，因为高中的学习压力颇大，一个星期只有这星期六短短的几个小时的短暂休息，次日便还要踏上去学校的道路，我到五点多时才赶回了家。回到家中，才发现家中竟是空无一人，不免有些疑惑，却倒也没有什么太大的反应，毕竟也不是牙牙学语的孩童，我不需要大人的看护也能过活。&lt;/p>
&lt;p>　　身为一个兼职作家，记得那次我一整天都在苦苦思索着怎么才能拿出一份令自己满意的作品。终于，暮色逐渐降下，我的思路也渐渐的一抹一抹的浮现出来，终于，伴随着夜的来临，一个完整的框架体系建设完成。于是，我自然的看了一下时间……&lt;/p>
&lt;p>　　虽然都已经晚上九点了，但灵感这件事也没办法，说不准哪天才能出现，我一定要趁着这个时候把它写出来！但我的爸爸今天怎么还没回来呢？&lt;/p>
&lt;p>　　不管那么多了，我打开电脑，静静的等待着，一抹蔚蓝浮现在我的眼前，在欢迎页面之后，我运行了记事本。&lt;/p>
&lt;p>　　忙碌，在键盘的敲打里，在跳舞的指尖中，我看着面前一个个黑色的精灵浮现出来，看到那密密麻麻的小家伙，我心中也感到了一丝的欣慰。准备收工！我又看了一下时间……&lt;/p>
&lt;p>　　十点了，我也感到了一丝的倦意，在这时，门外楼梯上传来了一阵有些蹒跚的脚步声。眨眼间，伴随着脚步声在门外歇息，砸门声也是接踵而至，同时还伴随着一串带着醉意的秽语。不用说，是我那老爸回来了，我只得暂时放下手头上的活去开门。&lt;/p>
&lt;p>　　打开门，我看那老爸满含酒意的身体，无奈道：“你这是又去哪里喝酒了啊？”&lt;/p>
&lt;p>　　不理会我，我爸踉跄着走向放着电脑的房间，看见亮着屏幕，大怒：“你到这时候还不睡觉，想干什么，整天就知道守住电脑玩游戏！”于是，竟然想去拔那电源的插头。&lt;/p>
&lt;p>　　我见到这情况，不由大惊失色，我的文件还没有保存！然而，终究还是慢了一步，看着那瞬间黑下的屏幕，一抹凄凉充斥着我的身体，同时携带着的，是我那怒气。&lt;/p>
&lt;p>　　“你干什么！”我声嘶力竭的吼叫道，同时固执地去插上插头，按下的启动按钮。&lt;/p>
&lt;p>　　也似是恼羞成怒，我爸也展现出了滔天的怒火，飞奔过来再一次的把插头拔掉，狠狠地打了我一巴掌，“滚！”，叫道。&lt;/p>
&lt;p>　　我一气之下，却又想起后悔已晚，只能忿忿地奔向我的床上蒙头痛哭。&lt;/p>
&lt;p>　　作家最讨厌的事，莫过于自己好不容易拿出的作品，却因为自己的失误麻痹与大意而毁于一旦，朋友们，这是多么令人痛心啊！ &lt;/p>
&lt;h2 id="第二个故事灵感来时囿于胸">&lt;a href="#%e7%ac%ac%e4%ba%8c%e4%b8%aa%e6%95%85%e4%ba%8b%e7%81%b5%e6%84%9f%e6%9d%a5%e6%97%b6%e5%9b%bf%e4%ba%8e%e8%83%b8" class="header-anchor">&lt;/a>第二个故事：灵感来时囿于胸
&lt;/h2>&lt;p>　　转眼间，又是一个星期来临。&lt;/p>
&lt;p>　　今天是星期五，今天我在学校漫步之时，突然感到一丝的惊异，一抹灵气也就汇涌而来，很显然，这又是灵感来时的征兆。而心中又想起今日是某大网站的征稿活动截止日，这个活动我是关注的好久的，十五日的活动日期，我本想早早参与，却又每次都因为种种原因而未能如愿。“这下可好了。”心中不免有些窃喜，回家把稿子一投，如若幸能成就，今后的仕途可谓是坦坦荡荡坦坦啊。&lt;/p>
&lt;p>　　上完晚自习，我回到家中，心中也感叹幸好我是走读生，每天可以回家，那些住宿生能有这好的条件，大夏天烤得什么样子。到家已是近十点，但无奈今日是活动最后一天，也只能快步前去打开电脑，在等待开机的时间里，我回客厅喝了杯水，“这夏天。”叹道，然后与爸妈简单聊了几句。&lt;/p>
&lt;p>　　回到电脑前，我却惊愕的发现，这电脑并未成功的启动，而是显示出来一句英文，大概就是引导文件丢失之类的，我当即目瞪口呆，怎么回事！&lt;/p>
&lt;p>　　向妈妈询问，回答我说：“这电脑都坏了快一个星期了吧，你爸都调了好几次都不行。”顿时，一抹绝望的感觉涌现在我心头，怎么办？我的人生呢？说好的仕途呢？&lt;/p>
&lt;p>　　灵感来的时候，无处释放，光憋在心里的感觉可真心不好受啊！ &lt;/p>
&lt;h2 id="第三个故事两元钱难倒英雄汉">&lt;a href="#%e7%ac%ac%e4%b8%89%e4%b8%aa%e6%95%85%e4%ba%8b%e4%b8%a4%e5%85%83%e9%92%b1%e9%9a%be%e5%80%92%e8%8b%b1%e9%9b%84%e6%b1%89" class="header-anchor">&lt;/a>第三个故事：两元钱难倒英雄汉
&lt;/h2>&lt;p>　　电脑坏了就要想办法修啊，很自然的，我自认对电子计算机还是有些本事的，所以，我拿来我妈妈交话费送的智能手机搜索起有关信息来。&lt;/p>
&lt;p>　　不得不感叹当今互联网的高速发展，也同时必须赞扬那些无名的热心网友，很快群众们纷纷支招。&lt;/p>
&lt;p>　　上至“重新去买台电脑吧”，下至“你按‘这个’‘那个’还有‘这个’”，我从这如海的信息中倒是提取出来一项看起来颇为不错的——“用其他方式启动电脑，别从硬盘启动”。我在详细一搜，这“用其他方式启动电脑”一般的建议都是说，“放入买电脑时带的装机光盘，在主板页面设置好”。&lt;/p>
&lt;p>　　于是一阵翻箱倒柜，光盘倒是找到了不少，我看到这些圆形的碟片，凌烈的的反射出璀璨的光芒。虽然有些晃眼，但这些光在我眼中却犹如珍珠般夺目。&lt;/p>
&lt;p>　　按下光驱的开启键，却在一颤一颤中没有反应。“咦？”有是一丝疑惑，但很快就消散了，“切，这还难不倒我！”，我去寻了一支牙签，细心修了修，然后插在了光驱按钮下方的一个细小的洞里。“呲……”光驱缓缓打开，我满怀期待的把光盘放了进去。&lt;/p>
&lt;p>　　尝试，尝试，却是连一张有用的都没有，不免心中有些气馁。再次，细细品味网友的指导，心中的期望却还没有放弃。&lt;/p>
&lt;p>　　终于，网友的一个关键词落入了我的眼中，“装机光盘”，这东西，大家都是说随机附赠，供以后调试机器的。但……我怎么没有啊！坑爹呢！万恶的电脑店，一张光盘都舍不得给我啊！&lt;/p>
&lt;p>　　虽说网上说这东西在地摊上也就值两块钱，事实上，我认为连两块钱都不要。但是！你给我去找个地摊啊，在这个美丽的国家，地摊是不合法的，是要被城管追的满城打的！但那万恶的盗版商呢？没见几个被抓去坐牢！于是乎，现在卖光盘的地方也算是一个奇葩了。但这朵奇葩还没有绽放在我这居住的小城，然后，两元钱难倒英雄汉啊！ &lt;/p>
&lt;h2 id="第四个故事有钞票都没处使">&lt;a href="#%e7%ac%ac%e5%9b%9b%e4%b8%aa%e6%95%85%e4%ba%8b%e6%9c%89%e9%92%9e%e7%a5%a8%e9%83%bd%e6%b2%a1%e5%a4%84%e4%bd%bf" class="header-anchor">&lt;/a>第四个故事：有钞票都没处使
&lt;/h2>&lt;p>　　　没办法，事情只得作罢，我呆坐在沙发上，一夜无语。&lt;br>
　　次日还是要去学校，重复那没什么意义的生活。但我心中却也做好了打算，今天星期六了，记的我家楼下有一店维修电脑，放学去找人修一修吧。想到这，我心中却也坦然了。&lt;/p>
&lt;p>　　时间流逝，一天的学习已经结束，我踏出校门，登上那拥挤的公交车，又换乘了两腿间的十一路行了数千米，终于是快到家了。&lt;/p>
&lt;p>　　但沿着马路走啊走，我却诧异的觉察出了一种别扭——啊！原先的电脑维修哪去了！&lt;/p>
&lt;p>　　这下惨了，但却也不能在马路上做什么，只能回家“以头抢地而”，虽然家里没有人也不能拦着我。&lt;/p>
&lt;p>　　唉，这年头，修电脑的看来也不好混哪，但我这也悲剧啊！钞票不是很厉害吗，但有钞票没处使的感觉真别扭。 &lt;/p>
&lt;h2 id="第五个故事条条大路通罗马">&lt;a href="#%e7%ac%ac%e4%ba%94%e4%b8%aa%e6%95%85%e4%ba%8b%e6%9d%a1%e6%9d%a1%e5%a4%a7%e8%b7%af%e9%80%9a%e7%bd%97%e9%a9%ac" class="header-anchor">&lt;/a>第五个故事：条条大路通罗马
&lt;/h2>&lt;p>　　别人不能帮助自己了，但我能放弃吗？不能啊！&lt;/p>
&lt;p>　　但终究是要怎么办呢？个人在绝对的压力面前又能做什么呢？这不是小说！&lt;/p>
&lt;p>　　不过脑海中却猛然想起“用其他方式启动电脑，别从硬盘启动”，“用其他方式启动电脑”，“其他方式”是什么？顿时想到了一点，光盘储存数据，U盘也储存数据，那么U盘能不能用来启动电脑呢？心中摸了下口袋中的U盘，心中顿时再次掀起波澜。&lt;/p>
&lt;p>　　说干就干，把U盘插入调试好，期待万众瞩目的一刻吧！&lt;/p>
&lt;p>　　进度条一点一点跳动，字符串一行一行滚起，突然，一行熟悉的英文浮现在眼前，又失败了……&lt;/p>
&lt;p>　　不行吗？&lt;/p>
&lt;p>　　嗯……&lt;/p>
&lt;p>　　我不能放弃！&lt;/p>
&lt;p>　　看来只能去那个地方看看了，沿着靠马路的窗户望了望那边的一座建筑。&lt;/p>
&lt;p>　　“苗子佳缘”，进门，一股烟气扑面而来，忍着去柜台开机，调试了许久方打开，这破电脑，于是继续搜索解决办法。终于，有一条信息浮现在我的眼前，“制作U盘启动盘”。我点开，原来如此，如想用U盘启动电脑，还需进行一番制作，而这所需软件，仅一“老毛桃”尔。&lt;/p>
&lt;p>　　于是插入U盘，嗯？怎么没显示啊？哎？USB的插口怎么这么松弛啊！啊！坑爹啊！这电脑的USB口竟是坏的，亏了大门口还宣扬的顶级配置，于是换台电脑。不是吧，还是坏的？再换，坏，再换，还坏！啊！这……&lt;/p>
&lt;p>　　没办法，在人家的地盘也没法发火，只得默默寻找，最终，终于找到了一个紧绷些的插口，插入，OK！其它的倒也没什么说了。嘿嘿，不论如何，这U盘总算是弄好了，这下，总是可以了吧，只是可惜了U盘中的原有数据，格式化啊！&lt;/p>
&lt;h2 id="第六个故事遇挫折又怎怕">&lt;a href="#%e7%ac%ac%e5%85%ad%e4%b8%aa%e6%95%85%e4%ba%8b%e9%81%87%e6%8c%ab%e6%8a%98%e5%8f%88%e6%80%8e%e6%80%95" class="header-anchor">&lt;/a>第六个故事：遇挫折又怎怕
&lt;/h2>&lt;p>　　飞奔到家中，虽然夜色已再次出现，但还是没有人在家。&lt;/p>
&lt;p>　　打开电脑，插入U盘，这下总该解决了吧！&lt;/p>
&lt;p>　　纳尼？又是那种情况，又是那句熟悉的英文，失败！&lt;/p>
&lt;p>　　怎么会？&lt;/p>
&lt;p>　　我心中感到一丝烦躁，正欲爆发时，猛然想起，哦，呵呵，忘了调设置了……&lt;/p>
&lt;p>　　于是设置好属性，看着那同样是英文却只是给人以希望的选项，准备开机吧！&lt;/p>
&lt;h2 id="第七个故事终于能开机了">&lt;a href="#%e7%ac%ac%e4%b8%83%e4%b8%aa%e6%95%85%e4%ba%8b%e7%bb%88%e4%ba%8e%e8%83%bd%e5%bc%80%e6%9c%ba%e4%ba%86" class="header-anchor">&lt;/a>第七个故事：终于能开机了
&lt;/h2>&lt;p>　　啊，经历了太多太多，众多的磨难也难以阻挡我前进的信念！&lt;/p>
&lt;p>　　啊！成功！欢迎界面，我来了！&lt;/p>
&lt;p>　　看着成功的开机，我笑了……&lt;/p>
&lt;p>　　失去的……&lt;/p>
&lt;p>　　感叹道：“这两天的经历也很有意味，让人颇有感触灵感迸发文思泉涌啊，很值得改编成小说！”&lt;/p>
&lt;p>　　又看了一下时间……&lt;/p>
&lt;p>　　虽然都已经晚上九点了，但灵感这件事也没办法，说不准哪天才能出现，我一定要趁着这个时候把它写出来！但我的爸爸今天怎么还没回来呢？&lt;/p></description></item><item><title>活不下去了（又名：所感所悟）</title><link>https://boiltask.com/qzone/1371227841/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2013 16:37:45 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1371227841/</guid><description>&lt;p>　　今日的心情很糟糕，准确说是近日的心情很糟糕，再准确的是近日的心情糟糕透了。原因也不说了，懂的人自然会懂，虽然我仍认为没人能懂，或许有人是希望能满足一下好奇心的，可惜，我做不到。&lt;/p>
&lt;p>　　本来照我上次说说中说，这些想说的话是不会发到这个号上的，但……我大概还是想能为未来可能的观众们留下一个完美的形象吧——一个虽落魄却永不言弃的形象。可惜，这个形象是“煮任”的，我不是，我只是欧阳天——一个自封的演员。&lt;/p>
&lt;p>　　煮任与我之间的微妙关系，煮任这个角色也很无奈，但他也有能陪解忧之人，有心机有抱负。我突然又迷茫了，我是谁呢？煮任是以我自身为原型塑造的，一定程度上我希望他是个完美的角色，在困难时能有人拉他一把，在不爽时能有人听他的倾吐，在迷茫时，能有人指点迷津引出方向，但……是的，我还没有能力去表现这些，是的，我也希望我能享受这些殊荣，但……我不敢想，这是奢望。&lt;/p>
&lt;p>　　记得别人说我变得很沧桑，不是吗？我的生理年龄和心理年龄已经越来越悬殊，为什么呢？现实。可是，谁不渴望无忧无虑呢！我也想自由自在，不去想未来发展，但是，我能吗？&lt;/p>
&lt;p>　　我现在的性格大概很微妙，这也是这十余年的产物，来这世间十五年有余，我经历的太多太多，上至榜上首位下至倒数有名，上至清华之苗下至高考无望，上至师之骄傲下至父之忧伤，上至人皆乐道下至无一知音，上至红袖作伴下至挊然心碎，上至富裕常足下至穷困艰苦，上至无虑黄白下至节丝省毫……&lt;/p>
&lt;p>　　最让人蜕变的，就是现实的差异，这些恐怕还与脑后的银丝有关，是的，虽然这不是我的错。小时候，因为这个与人不同，我排斥出门，放弃与伙伴玩耍的机会，然后被父母扣上一个内向的帽子，逢人即说，此子哪都好，就是太老实。内向就内向，老实就老实吧，我没有和父母抱怨过这个事，一次也没有，也自然没有说不爱出门的原因，一次也没有，直到如今。&lt;/p>
&lt;p>　　记得曾经我出门时总是走在熟悉的人之前，避免视人，虽然不会有什么实际意义，但对一个十一二的少年，大概也只能做到如此了。秋衣处长等人曾笑，与我并排走时我总爱耍S型路线跑到别人前面，这大抵也就是那时养成的习惯。以至于我不喜欢背后有人，直到今天也如此，这恐怕也是我钟爱最后一排的理由，坐第一排时浑身无法动弹，非常不自在，虽然……我不说，谁能想到？继而自然的就会自卑，恐怕当时，包括现在，对一些事情怯手怯脚，能三年都鼓不起勇气说一句话，这个原因，直接占一大半，间接占去另一半。&lt;/p>
&lt;p>　　不过现在倒也不太在意了，为什么呢？不知道，只是知道我不能去介意，于是只能不去想这件事情。现在你大概能理解我为何从小到大对发型一直就没什么要求了。发型？有这个资本吗？&lt;/p>
&lt;p>　　等等等等，虽然可能没谁能知道。写到这里，突然想到，不说一句一句，如果你能一段一段看到这里，我觉得也是很不错的了，谢谢，我现在也只能这么说了。&lt;/p>
&lt;p>　　不知道能有几人啊！随着对社会认知的加深，对新世纪的看待，对一些不纯洁的感慨，渐渐的，我似乎已经越来越排斥他人，包括……用一句网络语就是，我再也不相信爱情了！&lt;/p>
&lt;p>　　刚刚拿我妈妈的手机发这篇日志时，心中想的是非常多的，正如刚开始打的日志的标题，但写了这么多，也过了一个多小时，渐渐的倒也释然了，这也就是这篇日志的意义吧，不过……还是把之前想到的发完吧。&lt;/p>
&lt;p>　　能用文字抒发心中的情感，我无疑是幸运的，正如今天语文学案所检讨的《说明书》中写到的“……因为爱语文，我可以把检讨书写成内心的倾吐；因为爱语文，我可以写数千文字而不觉懈怠……”，为什么要提到今天的事呢，你也懂得。&lt;/p>
&lt;p>　　我从来不会因为学习上的事而过感心伤，至少现在是这样的，今天的直接原因，还是近段时间老提到的——钱呐。&lt;/p>
&lt;p>　　我其实一直想要通过自己的双手来获得自己想要的东西，毕竟，都也不小了。但……贫富的差距是我一双手能填补的？&lt;/p>
&lt;p>　　现在经常听见有同学抱怨社会，但说实话，其中有几个切身体会的？唉……如何能不老？&lt;/p>
&lt;p>　　一千多块钱，拿出去比上不足比下有余，处处今天笑说，你这省吃简用一个月省出来的钱恐怕还没有一些同学一个星期的零花钱多。唉，当时我是笑的，但其实当时我心中真的很想哭。&lt;/p>
&lt;p>　　有人拿父母的钱去泡女孩把妹子，而我能这么干吗？一千多，玫瑰买不了999，买99还富裕很多吧。然而……&lt;/p>
&lt;p>　　咿嘘唏，命运呐，命运。&lt;/p>
&lt;p>　　大概也是如此了，呵呵，有好多话打着打着就忘了，想不起来现在憋着也难受，唉，睡吧，忘了一切，以后有幸忆起再来补充。&lt;/p>
&lt;p>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　——欧阳天201306142200~ 201306150037&lt;/p></description></item><item><title>写</title><link>https://boiltask.com/qzone/1370009110/</link><pubDate>Fri, 31 May 2013 14:05:58 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1370009110/</guid><description>&lt;p>外面阳光明媚&lt;br>
我在写&lt;br>
外面雷雨交加&lt;br>
我在写&lt;br>
回到家中&lt;br>
我在写&lt;br>
打开电脑&lt;br>
我渴望不再写&lt;br>
之后却要更大量的写&lt;br>
我在写&lt;br>
为了以后不写&lt;/p></description></item><item><title>＜BTS＞第1集-神秘人会见神秘士</title><link>https://boiltask.com/qzone/1368028232/</link><pubDate>Wed, 08 May 2013 15:50:02 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1368028232/</guid><description>&lt;p>剧本—“成王败寇”专辑作品编号：BT首部&lt;/p>
&lt;p>开头动画：雨中BTS&lt;br>
场景布置：门前、阴暗色调屋内&lt;br>
人物：&lt;br>
神秘人（煮任）～配音～煮任&lt;br>
神秘士（家族）～配音～煮任（变调）&lt;/p>
&lt;p>雨中BTS→标题→门前→暗屋内→字幕→宣言&lt;/p>
&lt;p>（门前，摄像头第一人称，神秘人内心忐忑，一双小手在门前蠕动，紧张不安焦虑）&lt;br>
（门锁响动）&lt;br>
（开门，神秘人进，摄像头变焦效果&amp;lt;第一人称&amp;gt;，神秘士模糊人影）&lt;/p>
&lt;p>神秘人：你来了？哼（冷笑），你还好意思来，现在倒是想起我。当初呢？你不是挺厉害的吗？现在怎么也落到如此地步了？你来了也有十多年了吧，自觉醒之日算也有一段日子了，怎么？失败了？堂堂的Allah也会失败？当年不挺呵呵的吗？沦落至今，你能有什么作为？你看看你自己，再看看你来时还默默无闻的那些人！一个土木工程师，改行当导演拍广告赚钱去了&lt;br>
一位由知名大学培养的大学生拿起耳麦分享小游戏了&lt;br>
一个纯纯的小青年，把自己脸整变形当喷子骂网游去了&lt;br>
一个挺帅的哥们非不愿意露脸而学某人开起网络课堂脱口秀了&lt;br>
又有一个愿意露脸的整天开着软件让别人看他怎么打枪&lt;br>
还有一个玩游戏不过瘾于是给大家分析里面的深层哲理去了&lt;br>
就是连一个养鸡的现在也过的比你强啊&lt;br>
你看看你自己，十几年了，一无所有，孑然一身，生活还挺拮据，哦，那次还搞了次“归来”是吧，哈哈，结果呢？嗯？三年之约？给你三十年又怎样呢？还不是什么都没有？啊？&lt;br>
煮任？嘿嘿，志气倒还不小&lt;br>
你以为改个名字就能成事了？&lt;br>
该失去的总会失去！&lt;br>
多少时间了，到你这一代，我看也是没希望了……&lt;/p>
&lt;p>（渐黑）&lt;br>
（片尾字幕&amp;lt;BTS出品&amp;gt;背景音雨声）&lt;/p>
&lt;p>神秘士（煮任）：我一定会成功的！&lt;/p>
&lt;p>（未完待续……）黑屏带字幕）正所谓：神秘人会见神秘士 不羁者发下不羁誓（方言）&lt;br>
屏幕中央：本系列其它作品请关注ID 煮任BoilTask&lt;/p></description></item><item><title>剧本《无语》</title><link>https://boiltask.com/qzone/1367591764/</link><pubDate>Fri, 03 May 2013 14:36:26 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1367591764/</guid><description>&lt;p>舞台布置：夜晚一条幽暗的小巷&lt;br>
人物：某男、群女&lt;br>
道具：手机一部&lt;br>
（夜晚的道路上驶来一辆大巴车，在街道某处停下，一男缓缓下车）&lt;br>
某男：（对手机）喂？&lt;br>
一女：哎……（被嘈杂声打断）&lt;br>
某男：干嘛呢？&lt;br>
女：（群女嘈杂声）刚到……&lt;br>
男：我刚下车……（欲继续说电话传来另一女的声音）&lt;br>
其女：你是谁？&lt;br>
男：呃…我是……（被嘈杂声打断）煮…（传来断断续续一群女生的声音）&lt;br>
其女：你干什么？&lt;br>
男：我……（再次被打断，脸上露出不满色）&lt;br>
（手机里继续传来嘈杂的女声，男头上一群乌鸦飞过）&lt;br>
女（第一个）：你先挂吧，待会再说。（并伴随着嘈杂声）&lt;br>
男：这个……这个……这个！&lt;br>
（脸上表情由尴尬转为激愤）&lt;br>
男：你们欺负我！啊！变身！超级塞亚人！不要小瞧我们卡卡罗特的后代！&lt;br>
（全身斗气高涨，头发伸长变为金黄色，一蹬脚飞翔东北方）&lt;br>
……………………………………………………&lt;br>
某男：欺负我不能变身嘛！&lt;/p></description></item><item><title>追灵记——游校小提</title><link>https://boiltask.com/qzone/1367156004/</link><pubDate>Sun, 28 Apr 2013 13:33:06 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1367156004/</guid><description>&lt;p>（前段时间写的一篇检讨文学，放假又翻出来了，发上给大家解闷吧）&lt;br>
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～&lt;br>
序&lt;br>
　　一日，余与H行足于食堂，食毕，欲返……&lt;br>
　　忽感灵光一现，仙气游丝于校园间……&lt;br>
　　故与H行至校园小道，作此篇。&lt;/p>
&lt;p>　　且说那日中午，照常例，我与H、潜、秋共四人同往食堂而去。途中，秋告知我们，他于某日见数生于校园西南角池塘，手持石块以害鱼。我等四人闻之，不由感叹当今某生之素质。&lt;br>
　　常言道：物皆有灵。&lt;br>
　　又语云：愤泄于畜愤绕身，怒迁于人怒焚心。&lt;br>
　　进而谈及其缘由。&lt;br>
　　秋言，这帮小子看来是对学校有点意见嘞。&lt;br>
　　潜答，所谓学校，既你自己一天骂八遍，而又不许别人骂的地方。大爱隐于无形哎，无形则踪，这些少年倒也不是不爱校啦，生活无聊而已。求学无望，其又有何事可做？人之初，性本善，没有谁天生就想行恶，出生就变成坏蛋的，也只有国产动画里能见到喽。&lt;br>
　　四人笑。&lt;br>
　　H道，国产动画，没啥说的，看以后煮能把国产动画救出来嘛。&lt;br>
　　抬头，则食堂已到。&lt;br>
　　H言，先去占个位啦。&lt;br>
　　遂转身迈步走至东北，我与潜、秋紧跟之。端碗而走，不更摇晃，迈小步而前移，寻一桌以放。放下，H与我等四人则喜。&lt;br>
　　H曰一言，任务完成。&lt;br>
　　而问我三人可曾带纸，无所得而云，Shit！&lt;br>
　　进而去寻所食之物，路过一长桌，凳上放四纸，盖同学放之以占座，H拿之擦手，四人狂笑。&lt;br>
　　待食毕，行事终，与H去买笔纸，待购得，已寻不到潜秋之影，遂叹道，这二货恶劣！&lt;br>
　　故只二人回班，放眼左瞟，见宿舍立于所处，巍巍然有耸立之影，与天上白云招相乎有飞意，盖云动而楼固也。&lt;br>
　　H言，我们宿舍昨又停水了，这楼真是……好似大山压着人喘不过气。&lt;br>
　　笑答曰，好歹人家也是山喽。&lt;br>
　　H笑，芒山吧，不过……好吧，那也是山啦，话说人言地震常发生在山区，你说，我们这咋的不震一次嘞？&lt;br>
　　坏笑道，地震了你就谁？&lt;br>
　　先救那个离自己近的，括号，女生，男生救不救没关系啦。&lt;br>
　　你不优先救那谁啊？&lt;br>
　　我相信其能自己跑出来的！你嘞？&lt;br>
　　我？嘿嘿，你懂的。&lt;br>
　　转眼间，已穿篮场，过跑道，越操场，至于校园东方小道。&lt;br>
　　H问，你说，我们学校搞些土干什么？&lt;br>
　　答，我的某同学说：“坑挖好了，排好队，跳进去，填上土，完工。”正所谓，“挖个坑，埋点土，数个一二三四五，人民的土，人民的地，一切为了好成绩！”&lt;br>
　　二人笑。&lt;br>
　　至南门，H云，我们去看看犯罪现场吧。&lt;br>
　　于是走至西南角，见一水管穿石砌小道伸于池中，管上连接处有一小口，不断滋出晶莹的水珠，把小道铺上了一层水帘。&lt;br>
　　H言，这阵势快赶上水漫金山了，太客气了，来一趟不至于专门铺个毯子吧，很浪费水的哎。这倒是与食堂节约制度下的回收利用不相配啊！也难怪秋力顶食堂了，哎，对了，学校和食堂不是一个系统管的呀！&lt;br>
　　于是快步穿过，H身上还溅了些许水花。&lt;br>
　　Shit！H骂。&lt;br>
　　绕池而走，见几条小鱼游于池中，池水清澈而见底，却见淤泥垃圾堆于池底，与鱼水构成了一幅奇特的风景。&lt;br>
　　H乐道，看来大鱼都被人砸死了哎，就这几条小鱼……很孤独啊！&lt;br>
　　然后又弯眉眯眼而笑，你说人家都是一男一女来这转转，我们两男在此处，很别扭哎。&lt;br>
　　屌丝没法啦！，所以每次在食堂和操场上就想玩连连看，看到一对的……啊！消掉！嘿嘿。&lt;br>
　　H无奈状，转身弯腰以手打腿上泥土，又瞅了一眼身上的水渍。道曰，学校不是严禁早恋的嘛，其实要我说这也不算早啦，有喜欢的女孩也正常的啦。圣人云：“有挂念方有动力，有动力方能学习。”学校恐怕也懂这个道理，要不然，这随便一望就能看到的一对对，不也没有什么事嘛。&lt;br>
　　这时，见远处角落一男一女做亲密状。方与H道，非礼勿视。&lt;br>
　　消掉。&lt;br>
　　然后转身向北方小道走，路过栏杆上一处，H见二塑料饭盒放于上面，遂用手指弹掉，曰，你看这女生太浪费了，这男的也不管管，正所谓：谁知盘中餐，粒粒皆辛苦啊！&lt;br>
　　后继续前行，见一树上白花开放，乳白色的花中夹杂着淡黄色的花蕊，与旁边一棵枯死的小树行成鲜明的对此。&lt;br>
　　这花，挺好啊，香气直扑脸颊。&lt;br>
　　H道，还说的挺押韵的，我们学校从上空看也挺漂亮吧，可惜在教室里坐着完全感受不到呀。&lt;br>
　　答之，这就是所谓的绿地绿化面积与室内绿化面积，加到一起叫绿化面积，我们学校的这个数据倒也挺大的。&lt;br>
　　走到了楼内，方转至楼梯处，上二楼。道，你说这教室的楼层布层设计的，我们要把文科生踩在脚下！话说，文科也有加强班――20，人家也是加强班哎，享受不了楼层放于五层的爽快感嘞！&lt;br>
　　这社会重理轻文的，一些事情从小的细节就可以看出！&lt;br>
　　H笑，潜都说了，国家机器是一条火车，理科生是添煤的，而文科生是司机。&lt;br>
　　嘿嘿，准确说是司机候补啦。潜倒是毫不犹豫选了文，可惜他的个字嘞！现在都算好点了，想当年那字真是没法看了，他老师不都说了吗？――你的字能对得起你的文采不！&lt;br>
　　说话间，至二楼，我笑道，H，你向右转头了哦！&lt;br>
　　笑，二人笑，嘿嘿的笑，呵呵的笑，沧海一声笑！&lt;br>
　　H到班，推门而进。&lt;br>
　　我也到班，推门而进。&lt;br>
　　看了下时间。&lt;br>
　　还好，时间还够……&lt;br>
卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐卍卐&lt;br>
◎一游已终，感却良多&lt;br>
　静坐思之，似有所得&lt;br>
正所谓：&lt;br>
　　一文追灵记&lt;br>
　　却把游校提&lt;br>
　　无情录空谈&lt;br>
　　中味谁能忆&lt;br>
H乃谁？&lt;br>
潜秋何人？&lt;br>
本欲细谈&lt;br>
然思所虑&lt;br>
有缘再见&lt;/p>
&lt;p>附：&lt;br>
　原稿照片&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-1.jpg"
width="640"
height="480"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-1_hu15405511336928304833.jpg 480w, https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-1_hu6339216987210309939.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-2.jpg"
width="640"
height="480"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-2_hu7466229781800618831.jpg 480w, https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-2_hu5138593380978125295.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-3.jpg"
width="640"
height="480"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-3_hu3712248438811576321.jpg 480w, https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-3_hu16917916468948215958.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-4.jpg"
width="640"
height="480"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-4_hu8983395776203613037.jpg 480w, https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-4_hu14916081896188605129.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-5.jpg"
width="640"
height="480"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-5_hu15504577532595050402.jpg 480w, https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-5_hu6514798474174927160.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>
&lt;img src="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-6.jpg"
width="640"
height="480"
srcset="https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-6_hu11334466916606232185.jpg 480w, https://boiltask.com/qzone/1367156004/image-6_hu14654439879901078755.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p></description></item><item><title>《陨星记之星海梦》-第一章 忆前世煮任传奇录</title><link>https://boiltask.com/qzone/1366543520/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2013 11:25:30 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1366543520/</guid><description>&lt;p>〖本章提纲：煮任之言引出话题，陨星落下被BT前辈看到，石巨大而不能挖出，次日被人们见到所无视，欲毁之，BT前辈奋力挽留，石感动而裂，露出其中精要部，BT族众人解之，煮任读所解之部分，又观其石，携石至地球，一边发书，一遍解石之迷〗此书非煮任之作也。&lt;/p>
&lt;p>　　煮任语云：列位看官，想来大家能有一阅此书的闲情雅致，已然让我感觉是莫大的荣幸，所以在正文开始之前，我想不妨先与各位谈一谈此书的前世今生！众所周知，在当代的文学海洋中，小说这一自明清就流行的文体借助网络这一平台，愈发的壮大。而作家这一物种就类似于不搞计划生育似的遍地开花，以至于他们中的许多有了一个新的称号――写手。当然，更多的连写手都算不上。写作的人也不再局限于那些高级知识分子，幼儿园毕业的、小学毕业的、初中毕业的、高中毕业的、想毕业又毕不了业的、不想毕业又偏要毕业的、打工的、扫地的、搓澡的、乞讨的，不管你是高富帅，还是矮穷挫，只要你愿意，都可以参加“写小说”这一活动——当然，最好还要有设备。&lt;/p>
&lt;p>　　于是乎，在网络漫漫书海中，可谓良莠不齐，鱼龙混杂。倘使未能发现精品，如若遇到一个尚有节操的人还好，假如遇上一千年老妖，那就真是菊花不保了！漫漫书海文字路，我寻你在灯火阑珊处。在概率学上，如果你是随性乱找，你看到此书的几率小于亿分之一，既随机事件中俗称的小概率事件。所以，我只想说：“缘分呐！”&lt;/p>
&lt;p>　　那么，现在你可能会问我开篇的“此书非煮任之作也”是何意思，这点我倒是可以解释一下。&lt;/p>
&lt;p>　　认识煮任的人知道，煮任的专业是视频，那么为何也要来小说界呢？&lt;/p>
&lt;p>　　一是煮任感觉对一些事物而言，表现力方面文字甚至可能还要超过画面。这一点可能是我之前无法理解的（对一个十几岁的身体大家要理解），直到我看了古典名著《红楼梦》一书才恍然大悟。我惊叹于中华汉语文化的博大精深，又沉醉在缕缕的墨香之中，于是我认为，文字同样是一种表现手法，虽然我还是倾向于视频，但文字也不可忽视，一些视频不好表现的，不妨用文字来说明，也挺好的，不是吗？　二来呢，还有一条重要原因。嘿嘿，你会认为以我的文学底蕴可能写出一部精妙的小说吗？其实吧，我手中有一本祖传的《陨星记》，那可是万分珍贵之物，经历过我家前辈层层批阅，现在放于我的手中。我认为以这本书弘扬“煮任世界观”倒也不是不可，所以我发布给大家一阅，也可解苦闷之感。&lt;/p>
&lt;p>　　这正是“此书非煮任之作也”的奥意！&lt;/p>
&lt;p>　　煮任与此书可谓颇有渊源，遥想当年未至此处之时，常有此书作伴，甚欢。其乃家中先辈高人所传，但又并非本家所著，然相传此书的由来，倒也是值得一番考究。&lt;/p>
&lt;p>　　据说前辈得此书时，并非所谓线装本，而是以一种数据的形式，其中所含内容甚为丰富，而记录的文字又甚为迷惑，以至虽吾家前辈竭其一生，尤不可全然了解，此文字并非以往我家中所知道的任何一种。&lt;/p>
&lt;p>　　吾亦尝终日而思矣！却说煮亦乃“愚顽怕读文章”之人，何故方能使其着迷？此中缘故，一是煮任当是时终日无所事事；二是煮任感此书虽晦涩难懂，但却有前辈的注释讲解，又不乏精彩之处，因此常以其为友。&lt;/p>
&lt;p>　　刚才说到，得此书时并非以墨书之，而其中经历，倒也值得一叙。以故先言此书出处，读者亦可了然不惑。&lt;/p>
&lt;p>　　此事源自煮任之乡，发生于某年伊始，想来定然也是极为久远。&lt;/p>
&lt;p>　　方该日，城中正值一年一度的“Boil”，自白天，正值天阴，而至夜时，光愈发昏暗。乌云交错遮星辰，光束照天不见月，而朦朦胧又有雨象，行人归宿，客家扯帘，天地重演寂静。&lt;/p>
&lt;p>　　忽然有一光漏层云而下，继而百光万光齐下，数万光束又似乎围绕着一圆球状物体，盖好似一陨石也，只光芒异也。&lt;/p>
&lt;p>　　此石破空而贯大地，划过天际，留下一道光痕。当是时，只闻一惊雷而起，电光苍穹，其石砸地面而轰，雷破空气而隆。一时撞击声，雷鸣声混杂，众生只感：轰隆隆。正所谓，石破而天惊，石落而天静，一惊世之石匿于雷声中，不为世俗之人察觉。然而煮任之乡岂无英杰乎？非也，故方有下文。&lt;/p>
&lt;p>　　城中有一梦周公者，与其相谈甚欢，忽感一阵嘈杂之声，一时扰了思绪，乱了言语，飘飘乎如入异世。进而翻身覆被，埋头于枕中，口中呓语，复寻周公。&lt;/p>
&lt;p>　　又有一君方望天而解忧，见一陨星突现，光彩犹如神迹，遂动容，叹道：此星好生奇怪。于是逐星而去。&lt;/p>
&lt;p>　　眺而见远方有些许虹光，故走进视之。这才是细见到陨星真容，后辈有诗词二首描绘其状，道：　◎曾是天迹繁辰，今归地边凡世。犹像神界仙石，却似人间遗掷。彩光欲冲云霄闭，乐音欲演心虑急。无奈入红尘，残余星辉欲掩匿。&lt;/p>
&lt;p>　　　◎珍奇本胜琼露，宝玩亦赢商都。仿佛莹光碎篦，恰如明镜染污。愚人只识鸡狗彘，圣明言语皆作迟。感有泪光闪，嗟叹人生空悲泣。&lt;/p>
&lt;p>　　此石高经十米，宽则十丈，盖有余光闪耀，烨然若神物。遂叹道：噫！此石定然不是凡物，观今夜天象，倒也是有神兆，今得此石，星之幸，族之幸，众生之幸啊！哈哈哈哈哈！&lt;/p>
&lt;p>　　一时间，其人竟作痴狂状，用手掘石以搬之。呜呼！想如此之巨石，安能以一人之力移之？又过一时三刻，终瘫倒于石旁，口中喃喃自语，不省人事。&lt;/p>
&lt;p>　　方次日晨，日出西方，天大晴，阳光普及众生，万物又迎来了新一个黎明，晚归的工者尚正酣，早宿的儿民已出门。&lt;/p>
&lt;p>　　城已从夜里走出，街道又恢复了市景。忽有一人喊道：“你们！那是什么？快看！”于是众多看客蜂拥而至石下，众说纷纭。&lt;/p>
&lt;p>　　又见一人躺于石边，看客皆相视而望，疑此人乃谁。某人为一中年妇女叫嚷：“你们快别在这傻站着了，都来救人啊！”继而叫救护车于石前，医师护士之人抬其痴狂之人至医院，治其病，诊其症。&lt;/p></description></item><item><title>《陨星记》——发给真心愿意看得人</title><link>https://boiltask.com/qzone/1366408043/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2013 21:47:24 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1366408043/</guid><description>&lt;p>楔子&lt;/p>
&lt;p>我是煮任&lt;br>
　现时在地球&lt;br>
吾本飞龙&lt;br>
　昨刻住中州&lt;/p>
&lt;p>一个嗟呼今世&lt;br>
　一个梦忆前生&lt;/p>
&lt;p>若时空虚化&lt;br>
　泪作陨星&lt;br>
　身照天空&lt;/p>
&lt;p>安得喟叹钟声&lt;br>
响彻苍穹&lt;/p>
&lt;p>　　　　　　　――竹印&lt;/p>
&lt;p>〖本书大纲：煮任得奇石，童年上官龙，穿越到未来，经历新科技，开始游星海，他星遇知音……〗&lt;/p></description></item><item><title>竹印之言——我的小说创作之路</title><link>https://boiltask.com/qzone/1366407604/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2013 21:40:14 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1366407604/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>写在前面：&lt;br>
“煮任世界观”过于宏大，远非常人所能理解。我也是出于敬畏之心，才勉强可以梳理起一些关系网，现在先把我的研究总结一下，以方便后来人更好的去理解。――“我”&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>My Card&lt;br>
　艺名：煮任&lt;br>
　昵称：BoilTask&lt;br>
　笔名：竹印&lt;br>
　洋名：BambooSeal&lt;br>
　全称：Allah BoilTask&lt;br>
　邮箱：BoilTask@qq.com&lt;br>
（签名、头像、全身照略）&lt;br>
　　平凡之者&lt;br>
　　　　　四脚踏实地既当煮&lt;br>
　　世俗之人&lt;br>
　　　　　一心胸宽广方为任&lt;/p>
&lt;p>我的观点，是人的一生只创作一个作品，因此我的视频也好，小说也好，每一个之间都有着联系。（保密需要，恐不能详细介绍）现小附各本小说之间的关系：&lt;br>
BT传→&lt;br>
　陨星记之星海梦&lt;/p>
&lt;p>　陨星记之黑龙星&lt;br>
　　―星龙传说&lt;/p>
&lt;p>　陨星记之&lt;br>
　　—指尖跳舞&lt;/p>
&lt;p>　陨星记之流涌星&lt;br>
　　—风流水涌&lt;br>
　……&lt;/p>
&lt;p>视频？小说？&lt;br>
　　　　――其实都一样！&lt;br>
　　众所周知，煮任同志对视频其实是抱有浓厚的兴趣的，这是时代与性格使然。但是为何煮任忽然对小说起了兴趣了呢？答曰：被钩的。&lt;br>
　　老湿把我钩上了视频创作之路，跳舞把我钩上了小说创作之路。此二人皆大神级，受众人所膜拜。&lt;br>
　　但是！煮任说过，视频创作是一项值得奋斗终生的事业，如今绝不可喜心厌旧！所以，小说嘛，只是作为对煮任视频的补充，完善现阶段视频还难以表现的画面。&lt;br>
　　因此，视频、小说，其实都一样，他们都是为完善“煮任世界观”所服务，最终得出一结论——视频、小说，其实都一样！&lt;br>
　　同志们！期待吧！&lt;img src="https://i0.wp.com/qzonestyle.gtimg.cn/qzone/em/e113.gif"
loading="lazy"
>&lt;/p></description></item><item><title>雨落窗纱</title><link>https://boiltask.com/qzone/1362063570/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2013 22:59:24 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1362063570/</guid><description>&lt;p>◤　　雨落窗纱　　◥&lt;br>
我坐在桌前发傻&lt;br>
听外面雨落窗纱&lt;br>
心中激起朵朵浪花&lt;br>
涌出阵阵牵挂&lt;/p>
&lt;p>脑中浮现江河黄沙&lt;br>
微风吹拂我的脸颊&lt;br>
螺号萦绕着我的发&lt;br>
诉说等待千年的答&lt;/p>
&lt;p>那一刹&lt;br>
雨落窗纱的滴答&lt;/p>
&lt;p>洋面掀起海波翻哗&lt;br>
卷入多少黄沙&lt;br>
心中&lt;br>
结成多少乱麻&lt;/p>
&lt;p>煮任大大&lt;br>
我不怕&lt;/p>
&lt;p>眼前看见嫩草枝芽&lt;br>
阳光照耀我的鞋袜&lt;br>
蝴蝶围绕我的脚下&lt;br>
跳起最美江南斯哒&lt;/p>
&lt;p>那一刹&lt;br>
雨落窗纱的滴答&lt;/p>
&lt;p>太阳炙热照耀年华&lt;br>
晒干多少枝芽&lt;br>
梦里
凝聚多少乱码&lt;/p>
&lt;p>煮任大大&lt;br>
我不怕&lt;/p>
&lt;p>不畏海波翻哗&lt;br>
炽日照耀怎怕&lt;br>
偶巴煮任斯哒&lt;br>
期待你的回答&lt;br>
◣――煮任　全文终◢&lt;/p></description></item><item><title>【总校最后的九二班】献给敬爱的Mr.崔</title><link>https://boiltask.com/qzone/1358493555/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2013 15:19:31 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1358493555/</guid><description>&lt;p>上星期，我国德艺双馨的青年教育家――崔老师同志，不幸因公受伤，闻者皆扼惋叹息于校际之间……&lt;br>
方日煮正行于校间小道，忽感背后一阵阴风袭来，盖张贺君，其为我带了如上信息……&lt;br>
大惊曰：伟~~~~~~~&lt;br>
于是赶而告知众人……&lt;br>
众所周知，总校今已不设九年级。&lt;br>
故我代表总校最后的“九二”向崔老师致以最崇高的问候：崔老师！您辛苦了！&lt;br>
一年逝去&lt;br>
几多欢乐几多愁&lt;br>
或玩笑或思索&lt;br>
纵然时常惧于&lt;br>
您的威严&lt;br>
但我们都明白&lt;br>
那是您爱的表现&lt;br>
正所谓&lt;/p>
&lt;p>八载得一基&lt;br>
九月归校期&lt;br>
十月建联盟&lt;br>
冬月忙不息&lt;br>
腊八电台现&lt;br>
墼墼又墼墼&lt;/p>
&lt;p>激扬书文字&lt;br>
江山作点指&lt;br>
幸哉何其乐&lt;br>
悠悠九二兮&lt;/p>
&lt;p>浼浼大河水&lt;br>
东奔迹小溪&lt;br>
滔滔伴细流&lt;br>
随卷夕日浰&lt;/p>
&lt;p>君已相BieJi&lt;br>
伊亦见日稀&lt;br>
昨日又重现&lt;br>
静思忆往昔&lt;/p>
&lt;p>虽然作为一个男人&lt;br>
煮任不想把话说的过于甜蜜&lt;br>
但是&lt;br>
崔老师啊&lt;br>
您要明白&lt;br>
其实我们都其实敬爱着您&lt;/p>
&lt;p>总是接受你的付出不曾谢谢你&lt;br>
直到现在我们才懂得你不容易&lt;br>
每次上课你总是那样尽心尽力&lt;br>
微笑着问懂了吗&lt;br>
不懂我再讲一遍&lt;br>
多想和从前一样听你翻译文章&lt;br>
可是你不在我身旁&lt;br>
托清风捎去安康&lt;br>
时光时光慢些吧&lt;br>
不要再让你变老啦&lt;br>
可面对岁月又有什么办法&lt;br>
一生爱吹的伟啊&lt;br>
我能为你做些什么&lt;br>
微不足道的“伟……伟……”&lt;br>
收下吧&lt;br>
谢谢你做的一切&lt;br>
双手撑起我们的班&lt;br>
总是竭尽所有把最好的给我&lt;br>
我们是你的骄傲吗&lt;br>
还在为我们而担心吗&lt;br>
你牵挂的学生啊&lt;br>
考上啦&lt;br>
感谢这一年有你&lt;br>
（请前往H处长空间查看更多“&lt;a class="link" href="[http://280434368.qzone.qq.com" >崔师轶事&lt;/a>”&lt;/p>
&lt;p>伟啊，说你真的很好&lt;br>
祝您早日康复！&lt;br>
我们心中永远有您！&lt;/p>
&lt;p>还记得那首放学时常放的《一剪梅》吗？&lt;/p>
&lt;p>一剪寒梅&lt;br>
傲立雪中&lt;br>
此情&lt;br>
长留&lt;br>
心间&lt;/p>
&lt;p>――永远の九二班&lt;br>
　　煮任代为发表&lt;/p></description></item><item><title>煮任视频目录</title><link>https://boiltask.com/qzone/1358386891/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2013 01:41:13 +0000</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1358386891/</guid><description>&lt;p>◤　煮　◥　 ◤　鹭　◥&lt;/p>
&lt;p>↑　　　　↓　 ↓　　　　↑&lt;/p>
&lt;p>↑　■ ■ ↓　 ↓　→ → ↑&lt;/p>
&lt;p>↑　 ◇ 　↓　 ↓　 ◇ 　↑&lt;/p>
&lt;p>↑　 □ ↓　 ↓　 ▽ ↑&lt;/p>
&lt;p>◣　　　◢　 ◣　　　◢&lt;/p>
&lt;p>　◢　◣　　 　◢　◣　&lt;/p>
&lt;p>↙　　♂↘　 ↗　　♀↖&lt;/p>
&lt;p>注：开始有标“※”的地方为视频尚未拍摄&lt;br>
注：详细根据情况再行调整“MRTV煮任”时期&lt;br>
第一次の尝试
煮任归来&lt;br>
[煮任调味料]第1期&lt;br>
[煮任厨房]第1期-小评猫版玛丽随机版&lt;br>
[煮任调味料]第2期-猫版玛丽史上最强解读&lt;br>
[煮任厨房]第2期-煮任猥琐讲说蠢爸爸叫兽小星&lt;br>
[煮任菜谱]智慧球2&lt;br>
[煮任菜谱]跳吧！愤怒的小鸟&lt;br>
[煮任菜谱]史上最难小游戏&lt;br>
[番外]喵喵の忧伤&lt;/p>
&lt;p>&amp;laquo;[煮任の三年之约]&amp;raquo;~
“煮任BoilTask”时期&lt;/p>
&lt;p>高一
※【B·T·S】第1集-神秘人会见神秘士(不羁者发下不羁誓)&lt;br>
※成王败寇之高考作文之后&lt;br>
※成王败寇之若在中国&lt;br>
※【B·T·S】第2集-曾败寇安拉难相守(欲成王煮任苦寻鹭)&lt;br>
※成王败寇之学校不准玩手机&lt;br>
※成王败寇之上课请睁眼&lt;br>
※成王败寇之检讨而书 输于检讨&lt;br>
※成王败寇之班长斗&lt;br>
※成王败寇之当爱留在QQ&lt;br>
※成王败寇之黄炎的幸福生活&lt;br>
※成王败寇之微机课&lt;br>
※成王败寇之人生成王或败寇&lt;br>
※【B·T·S】第3集-昨日苦缘得叹红袖(一曲终演奏新起点)&lt;br>
※【B·T·S】第4集-神秘人痛诉生平事(小棋子揭开血泪史)&lt;br>
※【B·T·S】第5集-忆前世终将化今生(喟昨日抒情挥现时)&lt;br>
……(根据情况再行删减)&lt;br>
高二※【煮任全席】总校最后的毕业生高三※【煮任全席】搞中结束高中正式の开始
※煮任再归来&lt;br>
※〖煮任调味料〗＜新＞第1期
※&lt;br>
※〖煮任厨房〗＜新＞第1期-猫版玛丽随JB&lt;br>
※〖煮任调味料〗＜新＞第2期-猫丽小岛上不为人知的故事……&lt;br>
※〖煮任厨房〗＜新＞第2期-再说叫兽&lt;br>
※【煮任调味料】煮任教你画图画-第3期&lt;br>
※【煮任调味料】黄炎的幸福生活-第4期&lt;br>
※【煮任调味料】我不想说我是狗狗-第5期&lt;br>
※【煮任厨房】煮任纯洁讲说女流姐姐-第3期&lt;br>
※【煮任菜谱】&lt;br>
※【煮任菜谱】&lt;br>
※【煮任菜谱】&lt;br>
※【煮任厨房】煮任　　讲说金面佛老湿-第4期&lt;br>
※【煮任厨房】伤不起的《三毛历险记》-第5期&lt;br>
※【煮任厨房】各种版本的动画西游记-第6期&lt;br>
※【煮任厨房】煮任　　讲说砖家同学-第7期&lt;br>
※【煮任厨房】煮任　　讲说敖厂长-第8期&lt;br>
※【煮任调味料】三国无双真·一日游-第6期&lt;br>
※【煮任厨房】外挂城与掉线勇士-第9期&lt;br>
※【煮任厨房】煮任憧憬讲说群星璀璨-第10期&lt;br>
※【煮任厨房】炫迪与蓝猫不得不说的那些事-第11期&lt;br>
……&lt;br>
※【煮任全席】煮任是怎样练成的&lt;br>
……&lt;/p></description></item><item><title>字符游戏：My name is……</title><link>https://boiltask.com/qzone/1292067567/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2010 19:39:00 +0800</pubDate><guid>https://boiltask.com/qzone/1292067567/</guid><description>&lt;p>提示：把下列字符按正确顺序排列就是我的名字！&lt;/p>
&lt;p>①│┌╯ ╯│╯ ││├──┤ └──┼─┘&lt;/p>
&lt;p>②└─╯ └╯┘ ╰ └──╯ └──╯─┘&lt;/p>
&lt;p>③│┐┐ │││ │││ │ │&lt;/p>
&lt;p>④┌─┐ ├─┐ ┬┐┌──┐ ┌──┬─┐&lt;/p>
&lt;p>⑤│││ │││ │╯│ │ │&lt;/p>
&lt;p>⑥│┘└ │ │╯│ │ │&lt;/p>
&lt;p>你也可以把字符复制到文本文档里慢慢的组合一共也就Ⅴ×Ⅵ〓⊰◎种组合&lt;/p>
&lt;p>(&lt;em>^__^&lt;/em>) 嘻嘻……&lt;/p>
&lt;p>右键全选看提示！&lt;/p>
&lt;p>&lt;span class="dida-font-hidden">
&lt;/span>&lt;/p>&lt;p>&lt;span class="dida-font-hidden">答案如下，只要你能看懂^_^：
&lt;/span>&lt;/p>&lt;p>&lt;span class="dida-font-hidden">
&lt;/span>&lt;/p>&lt;p>&lt;span class="dida-font-hidden">（答六个问题，按答案顺序排字符）
&lt;/span>&lt;/p>&lt;p>&lt;span class="dida-font-hidden">
&lt;/span>&lt;/p>&lt;p>&lt;span class="dida-font-hidden">①Ⅹ/2.5 ②Ⅳ-Ⅰ ③Ⅵ┤ ④Ⅷ╳⑴/捌 ⑤陆※Î ⑥⊱⊰﹣⊰┤-Ⅱ
&lt;/span>&lt;/p>&lt;p>&lt;span class="dida-font-hidden">
&lt;/span>&lt;/p>&lt;p>&lt;span class="dida-font-hidden">&lt;/span>&lt;/p></description></item></channel></rss>